<resources>
    <string name="app_name">Trinity</string>

    <string-array name="listWeek">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
    </string-array>
    <string-array name="listMeal">
        <item>ΠΡΩΙΝΟ</item>
        <item>ΜΕΣΗΜΕΡΙΑΝΟ</item>
        <item>ΒΡΑΔΥΝΟ</item>
    </string-array>
    <string-array name="listWeight">
        <item>300gr</item>
        <item>600gr</item>
        <item>1Kg</item>
        <item>1.5Kg</item>
    </string-array>

    <string-array name="listTitle">
        <item>1 - ΛΙΓΑ ΛΟΓΙΑ ΓΙΑ ΤΗΝ ΕΦΑΡΜΟΓΗ</item>
        <item>2 - ΠΡΑΚΤΙΚΟ ΜΕΡΟΣ ΤΗΣ ΕΦΑΡΜΟΓΗΣ</item>
        <item>3 - ΟΔΗΓΙΕΣ ΧΡΗΣΗΣ</item>
        <item>4 - ΑΝΤΙΟΞΕΙΔΩΤΙΚΑ</item>
        <item>5 - ΒΙΤΑΜΙΝΕΣ</item>
        <item>6 - ΣΗΜΑΝΤΙΚΕΣ ΤΡΟΦΕΣ</item>
        <item>7 - ΥΠΟΛΟΓΙΣΜΟΣ ΜΕΡΙΔΩΝ</item>
    </string-array>

    <string-array name="listContent">
        <item>Με την συγκεκριμένη εφαρμογή , δίνεται η δυνατότητα σχεδιασμού του προσωπικού σας διαιτολογίου για απώλεια, συντήρηση ή αύξηση βάρους. Η συγκεκριμένη εφαρμογή βοηθά τον άνθρωπο να υιοθετήσει νέες υγιείς διατροφικές συνήθειες. Αυτό γίνεται γιατί ο άνθρωπος συμμετέχει στον σχεδιασμό της διατροφής του, πάντα υπό την επιστημονική καθοδήγηση της κας Ζαφειράκη.
\n \n
Όταν μας χαρίζουν κάτι χαιρόμαστε γι αυτό, όταν όμως προσπαθούμε να το αποκτήσουμε η χαρά είναι διπλή. Έτσι ακριβώς αυτοματοποιείται και η αλλαγή της συνήθειας, διότι βλέποντας ο άνθρωπος ότι σχεδιάζοντας το εβδομαδιαίο διαιτολόγιο του μόνος του, έχει αποτέλεσμα,  χαίρεται διπλά γι αυτό και μονιμοποιεί την νέα συνήθεια.
\n \n
Για να μπορέσει ο άνθρωπος να υιοθετήσει μια νέα συνήθεια χρειάζεται πέρα από το κίνητρο, η νέα συνήθεια να του δίνει κάποιας μορφής επιβράβευση/ικανοποίηση. Το σύστημα ανταμοιβής της ντοπαμίνης είναι αυτό που ευθύνεται για την υιοθέτηση των συνηθειών μας. Αυτό το σύστημα ενεργοποιείται από τις μνήμες που έχουν καταγραφεί στον εγκέφαλό μας μέσω των βιωμάτων μας. Όταν λοιπόν μια πράξη μας δίνει χαρά, έχουμε την τάση να την επαναλαμβάνουμε λόγω του συστήματος ανταμοιβής της ντοπαμίνης, κι έτσι καταχωρείται στον εγκέφαλο και υιοθετείται ως συνήθεια ή ακόμα κι ως εθισμός. Η επανάληψη της πράξης αυτοματοποιείται ως ενέργεια κι έτσι χωρίς πολλή σκέψη ο εγκέφαλος δίνει αυτόματα την εντολή προς εκτέλεση όταν βρεθεί μπροστά στο ερέθισμα. H αλλαγή της συνήθειας απαιτεί βίωμα. Οι περισσότεροι άνθρωποι φοβούνται την αλλαγή γιατί το άγνωστο τους φοβίζει. Ακόμα κι αν γνωρίζουν ότι η συνήθειά τους είναι τελείως λάθος, δυσκολεύονται να την αλλάξουν.
\n \n
Ακόμα και η νευροεπιστήμη έχει αποδείξει ότι δεν μπορεί να επέλθει καμία αλλαγή στην συνήθεια ενός ανθρώπου χωρίς να έχει προηγηθεί βίωμα. Οι συνήθειες μας καταγράφονται σε συγκεκριμένα τμήματα του εγκεφάλου μας ως ασφαλείς(παρόλο που μπορεί να μην είναι), επομένως για την αλλαγή τους χρειάζεται βιωματική εμπειρία της νέας συνήθειας μέσα σε ασφαλές υποστηρικτικό περιβάλλον, το οποίο παρέχει αναμφίβολα η επιστημονική κατάρτιση του ειδικού.\n \n</item>
        <item>Όλες οι τροφές χωρίζονται σε units και points.Μέσω της εφαρμογής προσδιορίζετε τα απαραίτητα units/points για τον οργανισμό σας και υπό την καθοδήγηση της κας Ζαφειράκη σχεδιάζετε το προσωπικό σας εβδομαδιαίο διαιτολόγιο.
\n\n
Τα UNITS ενός τροφίμου εξαρτώνται από την περιεκτικότητα τους σε θερμίδες, υδατάνθρακες, πρωτεΐνες, λίπος και φυτικές ίνες.
\n\n
Τα points ενός τροφίμου εξαρτώνται από την την περιεκτικότητα τους σε πρωτείνη, λιπαρά, και ζάχαρα .  Aποτελούν ισοδύναμα υδατανθράκων, και εξυπηρετούν ακόμα και τον υπολογισμό των δόσεων ινσουλίνης ανά γεύμα σε διαβητικά άτομα.
\n\n
Όσο μεγαλύτερη η περιεκτικότητα σε ζάχαρη και λιπαρά, τόσο περισσότερα points έχει η εκάστοτε τροφή.
\n\n
Να θυμάστε πάντα!!!ένας απλός προσδιορισμός units/points ,χωρίς τις συνοδευόμενες οδηγίες του ειδικού δεν είναι ικανός να σας οδηγήσει σε ένα σωστό και μόνιμο αποτέλεσμα.
\n\n
Ανάλογα με τις ανάγκες σας μπορείτε να αγοράσετε την εφαρμογή για 1-12μήνες ή μπορείτε ακόμα να κάνετε και εφάπαξ εξόφληση για να την έχετε πάντα διαθέσιμη για εσάς.
\n\n
Αμέσως μετά την αγορά του πακέτου σας, θα σας αποσταλούν ειδικές οδηγίες από την κα Ζαφειράκη, για τον τρόπο χρήσης της εφαρμογής.
\n\n
Φαντάζει εξαιρετικά δύσκολο, ένας άνθρωπος ο οποίος έχει υιοθετήσει κακές διατροφικές συνήθειες να τις αλλάξει, ιδιαίτερα όταν αυτές οι συνήθειες του δίνουν στιγμές ευχαρίστησης, όπως η ιδέα της κατανάλωσης γλυκών ή junk food.Μπορεί όμως ν αλλάξει με συγκεκριμένη τεχνική, επιδρώντας στο σύστημα ανταμοιβής της ντοπαμίνης και μέσω της επανάληψης να υιοθετηθεί η νέα ασφαλής και υγιεινή συνήθεια.
\n\n
Όλοι γνωρίζετε πάνω κάτω τί θα πει υγιεινή διατροφή! Γιατί δυσκολεύεστε να την εφαρμόσετε? Έχετε αναρωτηθεί?
\n\n
Η νέα μέθοδος της κ ας Ζαφειράκη υπόσχεται μόνιμα αποτελέσματα, όχι απλά γιατί βασίζεται στην επιστημονική της κατάρτιση, αλλά γιατί έχει βρει τον τρόπο μέσω της τεχνικής που ακολουθεί να επεμβαίνει στα τμήματα του εγκεφάλου που μονιμοποιούν την νέα υγιεινή συνήθεια.
\n\n
Γιατί ότι υποσχόμαστε το κάνουμε πράξη!!
\n\n
Η κα Ζαφειράκη ξέρει τον τρόπο και μπορεί.....εσείς θέλετε?
\n\n
*εαν έχετε οποιοδήποτε πρόβλημα υγείας, πριν την αγορά της εφαρμογής επικοινωνήστε με την κα Ζαφειράκη για να σας κατευθύνει...\n
*Ουδεμία ευθύνη φέρει η ειδικός για τυχόν ελλιπή ενημέρωση(όσον αφορά τυχόν προβλήματα  υγείας)από την πλευρά του πελάτη.\n
* Ουδεμία ευθύνη φέρει η ειδικός για την χρήση της συγκεκριμένης εφαρμογής χωρίς τις απαραίτητες συνοδευόμενες οδηγίες.\n
\n</item>
        <item><![CDATA[ΟΔΗΓΙΕΣ ΓΙΑ UNITS/POINTS\n\n
1.	Σε κάθε βασικό γεύμα π.χ. (πρωινό –μεσημεριανό –βραδινό) πρέπει να σχηματίζουμε τριάδα (πρωτεΐνη – υδατάνθρακα – vit C). Aυτή η τριάδα είναι άκρως απαραίτητη για την παραγωγή σεροτονίνης, του κύριου νευροδιαβιβαστή, ο οποίος είναι υπεύθυνος για τον κορεσμό και την ευεξία. Έχει παρατηρηθεί πως άνθρωποι, οι οποίοι δεν καταναλώνουν πρωινό, έχουν μεγαλύτερες πιθανότητες να αναπτύξουν παχυσαρκία και τα ποσοστά του άγχους τους είναι πιο υψηλά σε σχέση με αυτούς που έχουν την συνήθεια να καταναλώνουν πρωινό.\n
\n
2.	Στις μοναδικές περιπτώσεις που δεν είναι άκρως απαραίτητο να σχηματίσουμε τριάδα είναι όταν το γεύμα μας περιλαμβάνει μια από τις παρακάτω τροφές και υπό την προϋπόθεση ότι θα τις συνδυάσουμε με τροφές πλούσιες σε vit C, B1, B6, B9 και B12 όπως: πλήρη δημητριακά, ξηρούς καρπούς, σπόρους, φρέσκα λαχανικά εποχής ή φρούτα.\n
•	Γάλα ή γιαούρτι\n
•	Ταχίνι\n
•	Αβοκάντο\n
•	Σοκολάτα υγείας\n
•	Κοτόπουλο ή γαλοπούλα\n
•	Ψάρι λιπαρά ψάρια  (π.χ. κυρίως σολομός)\n
•	Μοσχάρι\n
•	Μπανάνα\n
•	Αυγά υψηλής ποιότητας\n
\n
3.	Η εφαρμογή σας δίνει την δυνατότητα να προσδιορίσετε το σύνολο των προσωπικών σας units και εσείς πρέπει μέχρι το τέλος της βδομάδας να έχετε καταφέρει ο ημερήσιος μέσος όρος των units σας, να σας δίνει τα προσδιοριζόμενα units. (π.χ. εάν έχετε ως στόχο τα 20 units κι εσείς καταναλώσετε μια μέρα 22 units, την επόμενη δεν πρέπει να ξεπεράσετε τα 18 units). Η απόκλιση ανά μέρα δεν μπορεί να είναι πάνω από 4 units.\n
\n
4.	Κάθε άτομο έχει ένα καθημερινό κ εβδομαδιαίο στόχο units / points που προσδιορίζεται από την εφαρμογή αυτόματα καταχωρώντας τα στοιχεία σας.\n
\n
5.	Κάθε φορά που τρώτε ένα τρόφιμο  χρεώνεστε με τα units/points που αντιστοιχούν στο συγκεκριμένο τρόφιμο. Αν η ποσότητα που καταναλώνετε είναι μεγαλύτερη ή μικρότερη από την προσδιορισμένη μέσω του συστήματος, αλλάζετε χειροκίνητα την ποσότητα στο κουτάκι των γραμμαρίων και σας προσδιορίζει τα ανάλογα point/units.\n
\n
6.	Για τρόφιμα που δεν αναγράφονται στην λίστα χρεώνεστε με 10 units ή 13 points αντίστοιχα. Για να μην χρεωθείτε άδικα πόντους μελετήστε τη σύσταση του τροφίμου (αν το έχετε παρασκευάσει μόνοι σας μπορείτε να εισάγετε στην εφαρμογή τη συνταγή με τα συστατικά της και να σας βγάλει αυτόματα τα units/points της συνταγής, έπειτα προσδιορίζεται την ποσότητα που θα καταναλώσετε και έχετε τα προσδιορισμένα units/points του γεύματος σας.\n
Π.χ. αν η  ποσότητα μαγειρεμένου φαγητού 500γρ αντιστοιχεί σε 100 unit,              για κατανάλωση ποσότητας  100γρ τα units που προκύπτουν είναι  2.\n
	\n
7.	Για όλα τα γεύματα που υπολογίζονται τα units τους μαγειρεμένα χωρίς λάδι, εάν  τα μαγειρέψουμε με ελαιόλαδο προσθέτουμε τα units της ποσότητας  του λαδιού που θα χρησιμοποιήσουμε ή και της ντομάτας και βγάζουμε το σύνολο των units ανά μερίδα (π.χ. 1 (μερίδα) μοσχάρι βραστό μας αποδίδει 3 units, αν εμείς προσθέσουμε και ντομάτα για να το κάνουμε κοκκινιστό προσθέτουμε 0,5 unit ακόμα, και αν προσθέσουμε και 1κ.σουπας ελαιόλαδο 1,5 unit ακόμα. Σύνολο 5 units\n
\n
8.	Υποχρεωτικά καταναλώνουμε από 2-5 ισοδύναμα φρούτου μέσα στο ημερήσιο πρόγραμμα διατροφής μας, από 1-2 ισοδύναμα γαλακτοκομικών και λαχανικά, διαφορετικά δεν επιτυγχάνεται η επιθυμητή καύση λίπους.\n
\n
9.	Όταν επιλέγετε να μην χρησιμοποιείτε ελαιόλαδο στα γεύματα για να μειώσετε τα units/points θα πρέπει υποχρεωτικά μέσα στην ημέρα να καταναλώσετε ξηρούς καρπούς ή σοκολάτα υγείας.\n
\n
10.	Η κατανάλωση τροφών όπως σουβλάκια, πίτσα, μπέργκερ, γλυκά κ.τ.λ. θα πρέπει να περιορίζεται σε 1 φορά στις 10 μέρες , το πολύ 1 φορά την εβδομάδα, διότι διοχετεύουν τον οργανισμό με τρανς λιπαρά καταστροφικά για την υγεία, καθώς επίσης διεγείρουν την παραγωγή ντοπαμίνης ,της ορμόνης που ευθύνεται για τον εθισμό. Έχει παρατηρηθεί πως ενώ η τροφή δεν αποτελεί εθιστική ουσία, η παραγωγή ντοπαμίνης απαιτεί την επανατροφοδότηση της λόγω του συναισθήματος ευφορίας που δημιουργεί. Από την άλλη οι υποδοχείς της ντοπαμίνης στον εγκέφαλο αυξάνονται όσο αυξάνεται η παραγωγή της. Άρα όσο συχνότερη η κατανάλωση παρόμοιων τροφών, τόσο μεγαλύτερη η αναζήτηση τους. Κι αυτό οδηγεί σε έναν επαναλαμβανόμενο φαύλο κύκλο αναζήτησης – κατανάλωσης. Άρα ο κάθε εθισμός εξαρτάται περισσότερο από το σύστημα ανταμοιβής (επανατροφοδότησης) της ντοπαμίνης παρά από την ίδια την εθιστική ουσία.\n
Αν παρατηρείτε ότι δεν μπορείτε εύκολα να μειώσετε την κατανάλωση αυτών των τροφών περιορίστε την συχνότητα σε πρώτη φάση και στην συνέχεια αλλάξτε την συνθήκη κατανάλωσης(πχ. αν τρώτε αυτές τις τροφές μπροστά στην τηλεόραση, πείτε θα τις τρώω μόνο στο τραπέζι της κουζίνας ή μόνο όταν βγαίνω έξω για φαγητό(δηλ. δεν θα κάνω παραγγελία..).Σιγά σιγά θα περιορίσετε την επιθυμία γι αυτές τις τροφές.... Είναι ένας τρόπος να οριοθετηθείτε...\n
\n
11.	Για την κατανάλωση τροφών συσκευασμένων με διατροφική ετικέτα που δεν προσδιορίζονται τα units/points τους στην παραπάνω εφαρμογή, επικοινωνήστε με την κα Ζαφειράκη τις παρακάτω μέρες και ώρες ή σκανάρετε την ετικέτα και καταχωρείται αυτόματα στην εφαρμογή\n
Δευτέρα-Τετάρτη 15:30-21:00,\n
Τρίτη-Πέμπτη 11:00-15:00,ή στείλτε email στο azafira@otenet.gr\n
αποστέλλοντας σε μήνυμα την διατροφική ετικέτα του προϊόντος για να σας ενημερώσει για τα units/points που του αναλογούν.\n
\n
12.	Για την κάλυψη του οργανισμού μας σε θρεπτικά συστατικά απαιτείται το πρόγραμμα διατροφής σας να περιλαμβάνει ποικιλία τροφών. Ένα ισορροπημένο εβδομαδιαίο πλάνο διατροφής , πρέπει να περιλαμβάνει στο κυρίως γεύμα :\n
2-3 φορές / βδομάδα κοτόπουλο, ψάρι ή κρέας\n
1-2 φορές / εβδομάδα λαδερό\n
1 φορά / εβδομάδα όσπριο\n
1 φορά / εβδομάδα ζυμαρικό ή οτιδήποτε από την ομάδα του αμύλου\n
\n
Για το ξεμπλοκάρισμα του μεταβολισμού σας προτείνουμε πάντα να εισάγετε στο διαιτολόγιο σας καθημερινά αντιοξειδωτικές τροφές. Σας δίνουμε μία λίστα με τα τρόφιμα που είναι πλούσια σε αντιοξειδωτικά, αλλά σας προτείνουμε και συνταγές τις οποίες μπορείτε να δοκιμάσετε.\n
\n
13.	Προτιμάμε πάντα ελαιόλαδο στο μαγείρεμα. Προσοχή στην κατανάλωση του!\n
\n
14.	Μην παραλείπετε το πρωινό.\n
\n
15.	Πίνετε πολύ νερό τουλάχιστον 8-10 ποτήρια.\n
\n
16.	Κάνετε πολλά και μικρά γεύματα, ανά 3 ώρες.\n
\n
Υπέρβαση units / points\n
Για κάθε επιπλέον points μπορείτε να γυμναστείτε 5 λεπτά ή να τα αφαιρέσετε  από το συνολικό άθροισμα της επόμενης μέρας.\n
Για κάθε επιπλέον unit μπορείτε να γυμναστείτε 10 λεπτά…\n
\n
Επιβράβευση\n
Κάθε φορά που συμπληρώνετε 10 αλάνθαστες μέρες, δικαιούστε να φάτε ότι θέλετε χωρίς να μετράτε points/units.\n
\n
Προγραμματισμός\n
Φτιάχνετε ένα εβδομαδιαίο πλάνο διατροφής, μην περιμένετε να προσδιορίσετε τα units/points σας μέσα στην ημέρα, τουλάχιστον στην αρχή του προγράμματος μέχρι να κατανοήσετε τον τρόπο που λειτουργεί.\n
\n
Εναλλαγή units/points\n
•	Κατά την έναρξη του προγράμματος διατροφής σας (π.χ.  1ος μήνας) ξεκινάτε με τον υπολογισμό units, ακολουθώντας τις οδηγίες που σας δίνουμε.\n
•	Αν κολλήσει η απώλεια βάρους σας περνάτε στο σύστημα των points για τον επόμενο μήνα, ή το ανάλογο διάστημα μέχρι τον προσδιορισμένο χρόνο απώλειας βάρους σας\n
 (π.χ.  2 μήνες(προσδιοριζόμενος χρόνος για απώλεια βάρους)  \n
3η εβδομάδα κόλλημα στη ζυγαριά  -> σύστημα points\n
5η εβδομάδα κόλλημα στη ζυγαριά  -> εναλλάξ σύστημα units/points\n
και παραμένετε στο σύστημα των points μέχρι την επόμενη σταθεροποίηση του βάρους σας.\n
•	Σε 3η πιθανή σταθεροποίηση βάρους εναλλάσσετε το σύστημα units/points σε 3 και 4 μέρες αντίστοιχα, μέχρι το κλείσιμο του μήνα, ή της περιόδου που θα έχετε ορίσει μαζί με την κα Ζαφειράκη.\n
•	Εάν ο προσδιορισμένος χρόνος για την απώλεια βάρους είναι πάνω από 2 μήνες, κάθε μήνα προσαρμόζετε τα νέα σας κιλά στην εφαρμογή για τον νέο προσδιορισμό των units/points σας.\n
Για οποιαδήποτε δυσκολία παρουσιαστεί  παρακαλώ επικοινωνήστε άμεσα με την κα Ζαφειράκη για διευκρινήσεις στο 2105818846 ή στο azafira@otenet.gr\n
Mέρες και ώρες που μπορείτε να επικοινωνήσετε τηλεφωνικά με την κα Ζαφειράκη: Δευτέρα-Τετάρτη 15:30-21:00, \n
Τρίτη-Πέμπτη 11:00-15:00,\n
ή στείλτε email στο azafira@otenet.gr\n
]]></item>
        <item>ΑΝΤΙΟΞΕΙΔΩΤΙΚΑ\n
\n
Στον ανθρώπινο οργανισμό εκτελείται μία φυσιολογική διαδικασία η οποία ονομάζεται οξείδωση.  Κατά τη διαδικασία αυτή παράγονται ελεύθερες ρίζες οι οποίες χαρακτηρίζονται από 2 αντίθετες δράσεις: από τη μία προστατεύουν τον οργανισμό από ιούς, παράσιτα και μικρόβια, ενώ από την άλλη μεταλλάσσουν το DNA, καταστρέφουν υγιή κύτταρα, προκαλούν βλάβες στις πρωτεΐνες και στα λιπίδια των κυττάρων.\n
\n
Αλλά τι είναι οι ελεύθερες ρίζες του οξυγόνου;\n
\n
Είναι ουσίες που υπάρχουν στο περιβάλλον και προέρχονται τόσο από ανθρωπογενείς πηγές όπως είναι η ατμοσφαιρική ρύπανση ή το κάπνισμα, όσο και από διεργασίες που γίνονται στους ζώντες οργανισμούς, στο πλαίσιο της αναπνοής και των διαδικασιών γήρανσης .\n
Τα άτομα ή μόρια που περιέχουν ένα ασύζευκτο ηλεκτρόνιο σε μία ή περισσότερες τροχιές, ονομάζονται ελεύθερες ρίζες. Άμεσος στόχος των ελευθέρων ριζών, από τη στιγμή που παράγονται στον οργανισμό, είναι η αποκατάσταση της έλλειψης του ηλεκτρονίου. Έτσι, προσπαθούν να αποσπάσουν ηλεκτρόνια από πρωτεΐνες, λιπίδια ή αμινοξέα προκαλώντας την οξείδωσή τους (φθορά, μετάλλαξη ή καταστροφή)\n
\n
Οι υψηλές συγκεντρώσεις ελεύθερων ριζών στα κύτταρα προκαλούν βλάβες και μπορούν να οδηγήσουν ακόμη και σε καρκίνο. Όταν, λοιπόν, στον οργανισμό υπάρχουν πλεονάζουσες ελεύθερες ρίζες (οξειδωτικό στρες), που στρέφονται εναντίον των πρωτεϊνών, των λιπαρών οξέων, του DNA των κυττάρων ή ακόμη και ολόκληρων των κυττάρων του οργανισμού, προκαλούν βλάβες.\n
\n
Ο ανθρώπινος οργανισμός αξιοποιεί τις τροφές μέσα από πολύπλοκες βιοχημικές αντιδράσεις. Όλες αυτές οι αντιδράσεις συμπεριλαμβάνονται στον γενικό όρο «μεταβολισμός». Παράγωγα αυτών των αντιδράσεων είναι χημικές ουσίες οι οποίες διαθέτουν ένα ή περισσότερα ελεύθερα (λέγονται και μονήρη) ηλεκτρόνια.\n
\n
Ατυχώς δεν μπορούμε να αποφύγουμε τη δράση των ελευθέρων ριζών στον οργανισμό μας, αφού η ζωή είναι άμεσα εξαρτημένη από την αναπνοή και την επαφή με το περιβάλλον που ζούμε. Όταν οι ελεύθερες ρίζες του οξυγόνου υπερτερούν των αντιοξειδωτικών ουσιών, οι φθορές των κυττάρων είναι αναπόφευκτες.\n
\n
Τα αντιοξειδωτικά έρχονται να λειτουργήσουν ως αντίβαρο στη δράση των ελευθέρων ριζών, καθώς δίνουν (αναγωγή) ή αποσπούν (οξείδωση) ηλεκτρόνια από τις ελεύθερες ρίζες και τις απενεργοποιούν, σταματώντας την ανεπιθύμητη οξείδωση του οργανισμού. Ο ανθρώπινος οργανισμός όμως, έχει αναπτύξει μηχανισμούς αντιμετώπισης των ελευθέρων ριζών του οξυγόνου με τη βοήθεια των αντιοξειδωτικών ουσιών που προσλαμβάνει κυρίως από τη διατροφή.\n
\n
Η διαταραχή στη ισορροπία μεταξύ ελεύθερων ριζών και αντιοξειδωτικών προκαλεί βιολογικές βλάβες κατά μία διαδικασία γνωστή ως «οξειδωτικό στρες».\n
Τα αντιοξειδωτικά είναι ουσίες που παράγονται από τα φυτά και έχουν την ικανότητα να επιβραδύνουν την οξείδωση.\n
\n
Τα αντιοξειδωτικά συμβάλλουν στην εξουδετέρωση των ελευθέρων ριζών του οξυγόνου, που επιτίθενται στα κύτταρα προκαλώντας ή επιταχύνοντας φυσικές διαδικασίες όπως η γήρανση, καθώς και την εκδήλωση χρόνιων βλαβών και νοσημάτων όπως οι καρδιοπάθειες και ο καρκίνος, αλλά συμβάλουν και στην βελτίωση του μεταβολισμού μας και κατ επέκταση των καύσεών μας.\n
\n
Είναι συνεπώς σαφές, ότι πρέπει να φροντίσουμε να ακολουθούμε ένα ισορροπημένο διαιτολόγιο, με ποικιλία τροφίμων πλούσιων σε αντιοξειδωτικά συστατικά.\n
Στην πραγματικότητα, υπάρχουν εκατοντάδες αντιοξειδωτικά. Πολλά από αυτά κατηγοριοποιούνται σε φαινόλες, πολυφαινόλες και φλαβονοειδή. Σε αντίθεση με τις βιταμίνες, δεν μπορεί κάποιος να τα λάβει όλα μέσω συμπληρωμάτων, είναι λοιπόν σημαντικό να προσέχει την ποιότητα της διατροφής του.\n
Ομάδες τροφίμων πλούσιες σε αντιοξειδωτικά\n
•	Λαχανικά: Σπανάκι, λάχανο, παντζάρια, πατάτα, φασόλια, κρεμμύδι\n
Κουνουπίδι, καρότα, αγκινάρες, μελιτζάνα, αβοκάντο, μπρόκολο, φασόλια, πιπεριά, γογγύλια, σκόρδο κ.α\n
Η ντομάτα είναι το τρόφιμο με τη μεγαλύτερη περιεκτικότητα σε λυκοπένιο.\n
•	Φρούτα: Γκρέιπ φρούτ, βατόμουρα, πορτοκάλι, μύρτιλλα, ρόδι, κεράσια, ακτινίδια, μήλα, δαμάσκηνα, μπανάνα, αχλάδι, κόκκινα μούρα, σμέουρα, βερίκοκα κ.α Όλα τα εσπεριδοειδή αποτελούν άριστη πηγή βιταμίνης C που αποτελεί μια από τις πιο σημαντικές αντιοξειδωτικές ουσίες\n
•	Ποτά: Πράσινο τσάι, χυμοί φρούτων, κόκκινο κρασί. Το κόκκινο κρασί περιέχει φλαβονοειδή και φαινόλες.\n
•	Φυτικά έλαια: Ελαιόλαδο, ελιές, ταχίνι,, σουσάμι, καρύδια, φουντούκια, αμύγδαλα, ηλιόσποροι, φιστίκια κ.α είναι πλούσια σε βιταμίνη Ε.\n
•	Ψάρια: Τα ψάρια, ο σολομός, η πέστροφα,το σκουμπρί κ.α είναι πλούσια σε ω-3 λιπαρά οξέα όπως και η σαρδέλες, αλλά είναι επιπλέον και καλή πηγή του συνενζύμου Q10.\n
•	Θαλασσινά: Όλα τα θαλασσινά είναι καλές πηγές σεληνίου και ασταξανθίνης.\n
•	Καρυκεύματα: Κάρδαμο, τζίντζερ, κουρκουμάς, ρίγανη κ.α\n
Τα καρυκεύματα, γαρίφαλο και κανέλα σε σκόνη, περιέχουν πληθώρα αντιοξειδωτικών ουσιών.\n
•	Δημητριακά: Βρώμη, δημητριακά που περιέχουν βρώμη, λιναρόσπορος κ.α\n
•	Γλυκά: Πικρή σοκολάτα περιέχει πολυφαινόλες\n
•	Φασόλια: Κόκκινα και μαύρα φασόλια\n
\n
Το Top 10 των αντιοξειδωτικών\n
•	Όλα τα εσπεριδοειδή αποτελούν άριστη πηγή βιταμίνης C που αποτελεί μια από τις πιο σημαντικές αντιοξειδωτικές ουσίες.\n
•	Τα καρυκεύματα, γαρίφαλο και κανέλα σε σκόνη, περιέχουν πληθώρα αντιοξειδωτικών ουσιών.\n
•	Τα ξερά, κυρίως, αλλά και τα φρέσκα δαμάσκηνα, οφείλουν την αντιοξειδωτική τους ικανότητα στις φαινόλες που περιέχουν και περιλαμβάνονται επίσης στα σημαντικότερα αντιοξειδωτικά.\n
•	Η αγαπημένη μας ντομάτα είναι το τρόφιμο με τη μεγαλύτερη περιεκτικότητα σε λυκοπένιο.\n
•	Το μπρόκολο σαν καλή πηγή βιταμίνης C, ανθοκυανινών και φαινολών, είναι από τα πιο πολύτιμα τρόφιμα, όσον αφορά τις αντιοξειδωτικές του ικανότητες.\n
•	Το πράσινο τσάι, λόγω των πολυφαινολών που περιέχει, είναι μια καλή επιλογή για ρόφημα. Επιπλέον, η θερμιδική του αξία είναι μηδαμινή.\n
•	Οι ελιές και το παρθένο ελαιόλαδο είναι οι κύριοι εκπρόσωποι των τροφίμων πλούσιων σε βιταμίνη Ε, μια από τις σπουδαιότερες αντιοξειδωτικές ουσίες.\n
•	Η σαρδέλα και ο σολωμός, πέρα από τα ω-3 λιπαρά οξέα που περιέχουν, είναι και καλές πηγές του συνενζύμου Q10και της ασταξανθίνης.\n
•	Το κόκκινο κρασί περιέχει φλαβονοειδή και φαινόλες.\n
•	Όλα τα θαλασσινά είναι καλές πηγές σεληνίου και ασταξανθίνης.\n
•	Τα μούρα έχουν τα υψηλότερα επίπεδα αντιοξειδωτικών από οποιοδήποτε άλλο φρέσκο φρούτο, ενώ τα λαχανικά με τα περισσότερα αντιοξειδωτικά είναι το σπανάκι και το κέιλ.\n
</item>
        <item>ΒΙΤΑΜΙΝΗ Α\n
Η Βιταμίνη Α είναι απαραίτητη ή ουσιώδης για την πραγματοποίηση μιας σειράς φυσιολογικών διεργασιών του οργανισμού, μεταξύ των οποίων οι σπουδαιότερες είναι\n
•	όραση\n
•	αύξηση, ανάπτυξη\n
•	ανάπτυξη των οστών\n
•	ανάπτυξη των δοντιών\n
•	διατήρηση υγειών επιθηλιακών ιστών\n
•	προφύλαξη από την εμφάνιση καρκίνου\n
•	αναπαραγωγή  \n
•	εμφανίζεται ως συνένζυμο ή ορμόνη\n
Συμπτώματα ανεπάρκειας \n
•	νυκταλωπία, ξήρωση και ξηροφθαλμία\n
•	μειωμένη ανάπτυξη\n
•	μειωμένη ανάπτυξη οστών\n
•	προβληματική οδοντοστοιχία\n
•	προβλήματα αναπαραγωγής\n
Πηγές βιταμίνης Α\n
Πλούσιες πηγές : Συκώτι και καρότα\n
Καλές πηγές : Σκούρα πράσινα φυλλώδη λαχανικά: πράσινα τεύτλα, πράσινα ραδίκια, λάχανα, σπανάκι πράσινα γογγύλια. Κίτρινα λαχανικά : κολοκυθάκια, γλυκοπατάτες, κολοκύθα (χειμερινή) . κίτρινα φρούτα: βερίκοκα, ροδάκινα, μερικές θαλασσινές τροφές : καβούρια, όστρακα, σολομός, ξιφίας, κρέας ψαχνό φάλαινας.\n
Φτωχές πηγές: Βούτυρο, πεπονάκια, τυρί κρέμα, κρόκος αυγού, μαρούλι, μαργαρίνη (εμπλουτισμένη), ντομάτες, πλήρες γάλα.\n
Πολύ φτωχές πηγές : Ψωμιά και δημητριακά, κοτόπουλο, μυζήθρα, ξερά φασόλια, μυώδη κρέατα, πατάτες, αποβουτυρωμένο γάλα.\n
Συμπληρωματικές πηγές: Συνθετική βιταμίνη Α, βακαλάος και άλλα έλαια από συκώτια ψαριών.\n
Υπερβιταμίνωση\n
•	απώλεια όρεξης\n
•	κεφαλαλγίες\n
•	προβληματική όραση\n
•	νευρικότητα, νυσταγμό, νωθρότητα\n
•	τριχοφυΐα \n
•	ξηρότητα και απολέπιση του δέρματος\n
•	οιδήματα στις περιοχές πάνω από τα άκρα\n
•	διαρροϊκές κενώσεις \n
•	διόγκωση του ήπατος και της σπλήνας\n
\n
Bιταμίνη D\n
Λειτουργίες :\n
•	απορρόφηση ασβεστίου\n
•	αύξηση επιπέδων φωσφόρου\n
•	μεταβολισμός των οστών και των δοντιών\n
•	μεταβολισμός του κιτρικού οξέος\n
•	φυσιολογικά επίπεδα αμινοξέων στο αίμα\n
Συμπτώματα ανεπάρκειας :\n
•	ραχίτιδα\n
•	τετανία\n
•	οστεομαλακία\n
\n
Πηγές  βιταμίνης  D :\n
Πλούσιες πηγές : Παχιά ψάρια (ρέγγα, σκουμπρί, σολομός, σαρδέλα , τόνος).\n
Φτωχές πηγές: Συκώτι, κρόκος αυγού, κρέμα βούτυρο και τυρί.\n
Πολύ φτωχές πηγές : Κρέατα, γάλα μη εμπλουτισμένο, φρούτα ξηροί καρποί  λαχανικά.\n
D-Εμπλουτισμένες τροφές: Γάλα και γάλα για τεχνητό θηλασμό, δημητριακά, ψωμί, μαργαρίνες, αρωματικές ουσίες, φρούτα, σοκολατούχα και ποτά με κακάο.\n
Πηγές βιταμίνης D που χρησιμοποιούνται για εμπλουτισμό: Έλαια από συκώτια ψαριών.\n
Έκθεση στο Ηλιακό Φως : Σύνθεση στο δέρμα.\n
Υπερβιταμίνωση\n
•	υπερασβεστιαιμία\n
•	απώλεια όρεξης\n
•	υπερβολική δίψα\n
•	ναυτία, εμέτους\n
•	νευρικότητα, καταβολή\n
•	δυσκοιλιότητα με εναλλαγές διαρροϊκών κρίσεων\n
•	μειωμένη ανάπτυξη των βρεφών και των παιδιών \n
•	μείωση του σωματικού βάρους των ενηλίκων \n
\n
Βιταμίνη Ε\n
•	επιβραδύνει το τάγγισμα των λιπών στις τροφές και στο πεπτικό σύστημα\n
•	προστατεύει τα κύτταρα από τοξικές  ενώσεις, που σχηματίζονται από την οξείδωση πολυακόρεστων  λιπών\n
•	θεωρείται ως ένα ουσιώδες συστατικό για την κυτταρική αναπνοή\n
•	θεωρείται ρυθμιστής στη σύνθεση ορισμένων απαραίτητων ενώσεων του σώματος\n
•	θεωρείται ως προστάτης του πνευμονικού ιστού από τη μόλυνση της ατμόσφαιρας\n
•	είναι αντικαταστάτης του σεληνίου\n
Συμπτώματα ανεπάρκειας από έλλειψη βιταμίνης  Ε σπάνια παρατηρούνται στον άνθρωπο γιατί η βιταμίνη αυτή :\n
•	είναι πολύ πλατιά διαδεδομένη στις τροφές \n
•	εναποθηκεύεται σε όλους σχεδόν τους ιστούς του σώματος\n
•	παραμένει στο σώμα για σχετικά μεγάλες χρονικές περιόδους.\n
Πηγές Βιταμίνης Ε:\n
Πλούσιες πηγές : Σαλάτες και μαγειρικά έλαια, σιτηρά μαργαρίνη, ξηροί καρποί\n
Καλές  πηγές: Σπαράγγια αβοκάντο, μοσχάρι και εντόσθια ζώων, βατόμουρα, βούτυρο, αυγά,  πράσινα φυλλώδη λαχανικά, αλεύρι από βρώμη, τσιπς από πατάτες, σίκαλη, ντομάτες, και θαλασσινά .\n
Φτωχές πηγές: Μήλα, φασόλια, φασολάκια, καρότα, σέλινο, τυρί, κοτόπουλο και αρακάς .\n
\n
Υπερβιταμίνωση\n
Η βιταμίνη Ε είναι σχετικά μη τοξική. Το περίσσευμα της ποσότητας που προσλαμβάνεται αποβάλλεται από τα κόπρανα.\n
\n
Βιταμίνη Κ\n
Βιταμίνη Κ είναι απαραίτητη για τη σύνθεση της προθρομβίνης και άλλων παραγόντων πήξης του αίματος στο ήπαρ.\n
Τα συμπτώματα ανεπάρκειας της βιταμίνης Κ είναι ο αυξημένος χρόνος πήξης του αίματος και η αιμορραγία. \n
Πηγές βιταμίνης Κ:\n
Πλούσιες πηγές: Πράσινο τσάι, πράσινα γογγύλια, λάχανο, μαρούλι, συκώτι μοσχαριού και σπανάκι.\n
Καλές πηγές:  Σπαράγγια, κάρδαμο, μπέικον, καφές, τυρί, βούτυρο, συκώτι χοιρινού και βρώμη.\n
Φτωχές πηγές: Αρακάς, ολικό σιτάρι, λίπος μοσχαριού, χοιρομέρι. Φασολάκια και σταφίδες.\n
Υπερβιταμίνωση\n
Η φυσική μορφή της βιταμίνης Κ δεν προκαλεί συμπτώματα υπερβιταμίνωσης ακόμα και όταν λαμβάνεται σε μεγάλες ποσότητες. Όμως η συθετική μορφή της προκαλεί τοξικά φαινόμενα.\n
ΥΔΑΤΟΔΙΑΛΥΤΕΣ ΒΙΤΑΜΙΝΕΣ\n
Η βιοτίνη είναι μέλος του συμπλέγματος των βιταμινών Β και θεωρείται απαραίτητη για πολλές αντιδράσεις που λαμβάνουν χώρα στο μεταβολισμό των υδατανθράκων, των λιπών και των πρωτεϊνών όπως:\n
-	Στην αλληλομετατροπή του πυροσταφυλλικού οξέος σε οξαλοξικό οξύ το οποίο αποτελεί την απαρχή του κύκλου του Krebs, στον οποίο η ενέργεια που περιέχεται στα θρεπτικά συστατικά απελευθερώνεται και χρησιμοποιείται από το σώμα.\n
-	 Στην αλληλομετατροπή του ηλεκτρικού σε πυροσταφυλικό οξύ.\n
-	Στη μετετροπή του μηλικού σε πυροσταφυλικό οξύ.\n
-	Στη μετατροπή του συνενζύμου Α σε μηλονικό-CοΑ, το πρώτο στάδιο για το σχηματισμό λιπαρού οξέος μακράς αλύσου (σύνθεση λιπών).\n
-	Στο σχηματισμό των πουρινών που είναι ουσιώδη τμήματα του DNA και RNA, καθώς και των πρωτεϊνών.\n
-	Στη μετατροπή της ονιθίνης σε κιτρουλλίνη, μια σημαντική αντίδραση για το σχηματισμό της ουρίας.\n
\n
Συμπτώματα ανεπάρκειας είναι δυνατό να προκληθούν με τη σίτιση μεγάλης ποσότητας λευκού ωμών αυγών, λόγω της υψηλής περιεκτικότητας τους σε αβιδίνη και με τη σίτιση δίαιτας ελεύθερης σε βιοτίνη σε συνδυασμό με φάρμακα που περιέχουν θείο.\n
Τα συμπτώματα της ανεπάρκειας είναι:\n
•	Ξηρή και φολιδώδης δερματίτιδα\n
•	Απώλεια όρεξης, ναυτία, έμετοι\n
•	Μυϊκά άλγη\n
•	Γλωσσίτιδα\n
•	Ωχρότητα του δέρματος\n
•	Κατάθλιψη\n
•	Μείωση αιμοσφαιρίνης και ερυθρών αιμοσφαιρίων\n
•	Υψηλά επίπεδα χοληστερίνης ορού\n
•	Χαμηλή απέκκριση της βιοτίνης με τα ούρα και τα κόπρανα\n
\n
Πλούσιες πηγές: Τυρί (κατεργασμένο), νεφρά, συκώτι, αλεύρι σόγιας,\n
Καλές πηγές: Κουνουπίδι, σοκολάτα, αυγό, μανιτάρια, ξηροί καρποί, φυστικοβούτυρο, σαρδέλες, σολομός, πίτυρα σιταριού.\n
Φτωχές πηγές: Τυρί (φυσικό), κοτόπουλο, οστρακοειδή, χοιρινό, σπανάκι, γλυκό καλαμπόκι, αλεύρι σιταριού ολικής άλεσης.\n
Υπερβιταμίνωση\n
Δεν έχουν αναφερθεί τοξικές επιδράσεις από την πρόσληψη της βιοτίνης.\n
\n
ΒΙΤΑΜΙΝ Β1\n
   Η βιταμίνη Β1 ή αλλιώς θειαμίνη λαμβάνει μέρος στις παρακάτω αντιδράσεις:\n
-	Ως συνένζυμο στο μεταβολισμό\n
-	Ως συνένζυμο στη μετατροπή της γλυκόζης σε λίπη\n
-	Στη λειτουργία των περιφερικών νεύρων\n
\n
Συμπτώματα ανεπάρκειας:\n
-	Γαστρεντερικά προβλήματα (απώλεια όρεξης, δυσπεψία, δυσκοιλιότητα)\n
-	Μειωμένη αντίδραση και μειωμένα αντανακλαστικά του κεντρικού νευρικού συστήματος\n
-	Καρδιακή ανεπάρκεια\n
-	Beri-beri\n
\n
Πλούσιες πηγές: Άπαχο χοιρινό, ηλιόσποροι, φιστίκια, αλεύρι βαμβακόσπορων, αλεύρι ηλιόσπορων, αλεύρι σόγιας.\n
Καλές πηγές: αλεύρι από σιτάρι και σίκαλη, ξηροί καρποί, πλήρες αλεύρι σιταριού, εμπλουτισμένα δημητριακά.\n
Φτωχές πηγές: Κρόκος αυγού, μπιζέλια, συκώτι μοσχαριού, γαλοπούλα, ψάρια, φασόλια, φακές.\n
\n
ΒΙΤΑΜΙΝΗ Β2\n
Η βιταμίνη Β2 ή αλλιώς ριβοφλαβίνη δρα ως μέλος μιας ομάδας ενζύμωμ που χαρακτηρίζονται φλαβοπρωτείνες.\n
Συμπτώματα ανεπάρκειας:\n
-	Καταβολή\n
-	Καθυστέρηση της επούλωσης των πληγών\n
-	Χειλίτιδα\n
-	Ρινίτιδα\n
-	Γλωσσίτιδα\n
-	Καταρράκτης, μειωμένη όραση\n
-	Σμηγματορροική δερματίτιδα\n
-	Αναιμία\n
-	Σκελετικές παραμορφώσεις εμβρύου κατά την εγκυμοσύνη\n
\n
Πλούσιες πηγές: Κρέατα οργάνων ( συκώτι, νεφρά, καρδιά)\n
Καλές πηγές: Αυγό τυρί, άπαχα κρέατα, μανιτάρια σιτάλευρο, αλεύρι σόγιας, μπέικον.\n
Φτωχές πηγές: Κοτόπουλο, γάλα, σαρδέλες, πράσινα φυλλώδη λαχανικά, μπύρα.\n
Υπερβιταμίνωση\n
Δεν έχει αναφερθεί τοξικότητα από ριβοφλαβίνη.\n
\n
ΒΙΤΑΜΙΝΗ Β3\n
Η βιταμίνη Β3 ή παντοθενικό οξύ είναι μέλος των βιταμινών του συμπλέγματος Β και ως συστατικό του συνενζύμου Α κατέχει ένα ρόλο-κλειδί στο μεταβολισμό του οργανισμού.\n
Η βιταμίνη Β3  λειτουργεί στον ογανισμό ως τμήμα δυο ενζύμων, το συνένζυμο Α και του ακυλίου που μεταφέρει πρωτείνες.\n
Οι βασικές μεταβολικές λειτουργίες του συνενζύμου Α είναι:\n
-	Σύνθεση των λιπαρών οξεων\n
-	Διάσπαση λιπαρών οξέων\n
-	Κύκλος κιτρικού οξέος\n
-	Η ακετυλίωση της χολίνης\n
-	Η σύνθεση των αντισωμάτων\n
-	Η χρησιμοποίηση των θρεπτικών στοιχείων\n
-	Διατήρηση φυσιολογικών επιπέδων γλυκόζης αίματος\n
-	Αυξάνει την αποβολή σουλφοναμιδικών φαρμάκων\n
-	Επηρεάζει το μεταβολισμό ορισμένων ανόργανων στοιχείων και ιχνοστοιχείων\n
Συμπτώματα ανεπάρκειας: Ευερεθιστικότητα, ανησυχία, απώλεια όρεξης, δυσπεψία, κοιλιακά άλγη, κεφαλαλγία, κατάθλιψη, κάματος, αδυναμία, αιμωδία και ερεθισμός των δακτύλων στα πόδια και στα χέρια, μυικές κράμπες, αυπνία, αναπνευστικές λοιμώξεις, ταχυκαρδία και ασταθές βάδισμα.\n
Πλούσιες πηγές:  Συκώτι, νεφρά, καρδιά, αλεύρι σιταριού, πίτυρο ριζιού, αποφλοιωμένο ρύζι.\n
Καλές πηγές: Ξηροί καρποί, μανιτάρια, αλεύρι σόγιας, σολομός, αυγά, ολικό ρύζι, οστρακοειδή, ηλιόσποροι.\n
Φτωχές Πηγές: Κοτόπουλο, μπρόκολα, γλυκές πιπεριές, λευκό σιτάλευρο, αβοκάντο.\n
Υπερβιταμίνωση\n
Υψηλή πρόσληψη μπορεί να προκαλέσει διαρροικές κενώσεισχ και κατακράτηση υγρών.\n
</item>
        <item>Ποιές τροφές μπορώ να τρώω χωρίς τον φόβο μην πάρω κιλά αλλά ταυτόχρονα να μου δίνουν ενέργεια, δύναμη και καλή διάθεση;\n
Οι τροφές αυτές πρέπει να  έχουν τα παρακάτω χαρακτηριστικά:\n
* Να είναι άριστες πηγές βιταμινών, φυτικών ινών και μετάλλων .\n
* Να έχουν υψηλή περιεκτικότητα σε αντιοξειδωτικές ουσίες, όπως οι βιταμίνες Α,D, Ε,K και ω-3λιπαρά οξέα.\n
* Να είναι χαμηλά σε θερμίδες, πράγμα που σημαίνει πως θα μπορείτε να φάτε  μεγαλύτερο μέρος της μερίδας και να προσλάβετε λιγότερες θερμίδες.\n
Δείτε παρακάτω ποιες είναι οι  πιο σπουδαίες τροφές που μπορούν να σας βοηθήσουν να τα επιτύχετε όλα...\n
\n
 Συστατικά-κλειδιά της ενέργειας\n
\n
Βιοτίνη: Συμμετέχει στο σχηματισμό και την κινητοποίηση του γλυκογόνου, μιας βασικής ενεργειακής αποθήκης του οργανισμού.\n
Πηγές: Αρακάς, μπανάνα, βρώμη και άλλα δημητριακά, συκώτι, κρόκος ¬αυγού, καλαμπόκι.\n
\n
Νιασίνη (Β3):  Απαραίτητη για την ¬παραγωγή ενέργειας και την πραγματοποίηση των αντιδράσεων μεταβολισμού.\n
Πηγές: Σγουρό λάχανο, σιτηρά και ¬καλαμπόκι, βρόμη, κρέας, συκώτι, ¬γάλα, αυγό, μπίρα.\n
\n
Παντοθενικό οξύ (Β5): Συμβάλλει στη ¬σωματική ανάπτυξη και την ¬εύρυθμη λειτουργία του νευρικού ¬συστήματος.\n
Πηγές: Λοβοφόρα λαχανικά (παντζάρι, πατάτα, κρεμμύδι), δημητριακά ¬ολικής άλεσης, αυγά, γάλα.\n
\n
Θειαμίνη (Β1):  Βοηθά στο μεταβολισμό και την καύση των υδατανθράκων για παραγωγή ενέργειας.\n
Πηγές: Λοβοφόρα λαχανικά (παντζάρι, πατάτα, κρεμμύδι), δημητριακά ¬ολικής άλεσης, βρόμη, χοιρινό, ¬συκώτι, πουλερικά.\n
\n
Ριβοφλαβίνη (Β2):  Η Β2 είναι απαραίτητη για την ενεργοποίηση του παντοθενικού οξέος.\n
Πηγές: Σγουρό λάχανο, αρακάς, ¬φασόλια, πίτουρο, σπόροι σιταριού, ρύζι, γάλα και γαλακτοκομικά, συκώτι, κρέας, αυγά, θαλασσινά.\n
\n
Βιταμίνη Β6:  Βοηθά στην καλή ¬λειτουργία του εγκεφάλου και του ¬μυϊκού συστήματος, καθώς και στο σχηματισμό και την κινητοποίηση του γλυκογόνου, μιας βασικής «αποθήκης» ενέργειας για τον οργανισμό.\n
Πηγές: Πουλερικά, συκώτι, ψάρια, σπανάκι, γλυκιές πιπεριές, μπρόκολο, κουνουπίδι, λάχανο, πατάτα, κρεμμύδι, μπανάνα, καρπούζι, πεπόνι.\n
\n
Ψευδάργυρος:  Συστατικό χρήσιμο στις περισσότερες διαδικασίες παραγωγής ενέργειας στον οργανισμό.\n
Πηγές: Θαλασσινά, συκώτι, μοσχάρι, χοιρινό, κοτόπουλο, βρώμη, γάλα, αυγά.\n
\n
Μαγνήσιο:  Απαραίτητο συστατικό για παραγωγή ενέργειας και κινητοποίηση του μυϊκού μας συστήματος.\n
Πηγές: Καφές, τσάι, κακάο, δημητριακά ολικής άλεσης, ξηροί καρποί, όσπρια, πράσινα φυλλώδη λαχανικά, θαλασσινά.\n
\n
Χαλκός: Συμμετέχει στον ενεργειακό μεταβολισμό των κυττάρων.\n
Πηγές: Συκώτι, μοσχάρι, θαλασσινά, φιστίκια, πεκάν, πατάτα, μπανάνα.\n
\n
Σίδηρος :  Σημαντικό είναι να προτιμάμε τις ζωικές πηγές σιδήρου (κόκκινο κρέας, συκώτι, πουλερικά κ.λπ.), που περιέχουν σίδηρο σε δισθενή μορφή, ο οποίος απορροφάται σαφώς καλύτερα από τον οργανισμό. Επιπλέον, μπορούμε να συνδυάζουμε τις ζωικές πηγές με τρόφιμα πλούσια σε βιταμίνη C (π.χ. χυμό πορτοκαλιού ή λεμονιού, πιπεριές, ντομάτες κ.λπ.) που αυξάνουν την απορρόφηση του σιδήρου. Σημαντικό είναι επίσης να μη συνδυάζουμε τις πλούσιες σε σίδηρο τροφές με τσάι, καφέ, αναψυκτικά τύπου κόλα, κόκκινο κρασί (περιέχουν τανίνες, οι οποίες δυσχεραίνουν την απορρόφηση του σιδήρου), γαλακτοκομικά ή άλλες τροφές πλούσιες σε ασβέστιο (δεσμεύουν τον σίδηρο) και φυτικές ίνες (π.χ. προϊόντα ολικής άλεσης), αφού και αυτές με τη σειρά τους μειώνουν την απορρόφηση του σιδήρου από τον οργανισμό.\n
Πηγές:  Όσον αφορά τις φυτικές πηγές σιδήρου (εδώ συμπεριλαμβάνονται και οι φακές), αυτές έχουν δύο μειονεκτήματα σχετικά με το γιατί δεν απορροφούμε τον σίδηρο που μας δίνουν: Η μορφή του σιδήρου (τρισθενής) που περιέχουν δεν γίνεται τόσο εύκολα αποδεκτή από τον οργανισμό και επιπλέον τον δεσμεύουν οι φυτικές ίνες, αλλά και άλλες ουσίες που περιέχουν τα λαχανικά (π.χ. τα οξαλικά οξέα, όπως συμβαίνει με το σπανάκι).\n
\n
Το συνένζυμο Q10: Είναι μια αντιοξειδωτική ουσία που βρίσκεται σε μικρές ποσότητες σε κάποιες τροφές, αλλά συντίθεται και σε πολλούς ιστούς του σώματος. Παίζει ουσιαστικό ρόλο σε μία από τις βασικές μεταβολικές διεργασίες του σώματός μας, την αναπνοή των κυττάρων, καθώς και στη μετατροπή της ενέργειας που υπάρχει στις τροφές σε τέτοια μορφή (βιολογική) ώστε να μπορέσει ο οργανισμός μας να τη χρησιμοποιήσει.\n
Πηγές: η σόγια, τα λιπαρά ψάρια (σαρδέλες, σκουμπρί), το μοσχάρι, τα δημητριακά ολικής άλεσης, το κοτόπουλο, οι ξηροί καρποί (αμύγδαλα, φιστίκια), τα φυλλώδη λαχανικά (σπανάκι, μπρόκολο), το σουσάμι και διάφορα έλαια (π.χ. βαμβακέλαιο, σογιέλαιο, ελαιόλαδο).\n
Πιο συγκεκριμένα...τροφές χαμηλές σε θερμίδες και πλούσιες σε ενέργεια...\n
\n
Φρούτα και λαχανικά εποχής\n
Όταν τα φρούτα και τα λαχανικά βρίσκονται στην εποχή τους (π.χ. πορτοκάλι και καρότο το χειμώνα, φράουλες και μελιτζάνες την άνοιξη, βερίκοκο και τομάτα το καλοκαίρι, ακτινίδιο και μαρούλι το φθινόπωρο) έχουν τη μέγιστη θρεπτική αξία κι έτσι παρέχουν στον οργανισμό μας τη μέγιστη ποσότητα θρεπτικών συστατικών. Τα φρούτα περιέχουν φυτικές ίνες και  υδατάνθρακες που προσφέρουν ενέργεια για περισσότερη ώρα από κάποιο γλυκό. . Είναι επίσης καλές πηγές βιταμίνης C – ένα αντιοξειδωτικό που προστατεύει τα κύτταρα του σώματος.\n
\n
Πράσινα λαχανικά - Σαλάτα\n
Όπως το σπανάκι, το λάχανο, η ρόκα και τα σέσκουλα.\n
Σχεδόν κάθε ποικιλία λαχανικών προσφέρουν ενέργεια καθώς είναι πλούσια σε βιταμίνες και ανόργανα συστατικά, ενώ έχουν χαμηλές θερμίδες. Περιέχουν βιταμίνες C και Α, οι οποίες είναι πολύ σημαντικές για να έχετε ενέργεια, ενώ βοηθούν ενάντια στην κατάθλιψη λόγω του φυλλικού οξέος που περιέχουν\n
Η επαρκής ενυδάτωση του οργανισμού είναι απαραίτητη για να έχουμε ενέργεια όλη την ημέρα. Σημαντικές ποσότητες νερού παίρνουμε από τα φρούτα και τα λαχανικά, μπορείτε λοιπόν να φτιάξετε μια πράσινη σαλάτα στην οποία θα προσθέσετε ένα φρούτο της επιλογής σας, όπως μήλο, πορτοκάλι ή ρόδι. Το νερό βοηθά να μεταφερθούν θρεπτικά συστατικά και οξυγόνο στα κύτταρα\n
\n
 Χαμηλά σε λιπαρά γαλακτοκομικά προϊόντα.\n
Η λακτόζη που βρίσκεται στα γαλακτοκομικά προϊόντα με λίγα λιπαρά, είναι ένας πολύ καλός τρόπος να μειώσετε την αίσθηση της πείνας, λόγω των υψηλών επίπεδων πρωτεΐνης που διαθέτει, δίνοντας άμεσα ενέργεια στον οργανισμό.\n
Για ένα υγιές και δυναμικό πρωινό, μπορείτε να προσθέσετε μια κουταλιά γιαουρτιού σε ένα μπολ με πλιγούρι βρώμης. Τα προβιοτικά συμβάλλουν στην υγιή πέψη και την ανοσία του οργανισμού, ενώ αποτρέπουν το φούσκωμα.\n
\n
Αβγά\n
Το αβγό είναι εξαιρετική πηγή πλήρους πρωτεΐνης, παρέχει δηλαδή και τα 9 απαραίτητα αμινοξέα που χρειάζεται ο οργανισμός μας.\n
Καλά βρασμένο αυγό\n
Με 80 περίπου θερμίδες, ένα καλά βρασμένο αυγό, περιέχει πολλές πρωτεΐνες και μπορεί να συγκρατήσει την όρεξή σας για ώρες. Αυτό συμβαίνει γιατί η πρωτεΐνη χρειάζεται περισσότερο χρόνο για την πέψη της σε σχέση με τους υδατάνθρακες και για αυτό παρέχει αίσθηση κορεσμού και υψηλά επίπεδα ενέργειας.\n
Ένα βραστό αυγό είναι το πιο απλό γεύμα και χρειάζεται περίπου 10 λεπτά για να ετοιμαστεί. Βράστε μερικά όταν έχετε χρόνο και τοποθετήστε τα στο ψυγείο για να έχετε ένα έτοιμο γεύμα όλη την εβδομάδα. Όταν έρθει η ώρα να τα καταναλώσετε, πασπαλίστε τα με πάπρικα, πιπέρι και αλάτι και στύψτε λίγο χυμό λεμονιού για ένα δυναμωτικό σνακ.\n
\n
Άπαχο κοτόπουλο\n
Κρέατα χωρίς πέτσα, γαλοπούλα και άλλα άπαχα κομμάτια κρέατος περιέχουν το αμινοξύ τυροσίνη, η οποία βοηθά στην καταπολέμηση της κόπωσης. Επιπλέον περιέχουν σίδηρο, βιταμίνες Β και την ποσότητα της πρωτεΐνης που χρειάζεται ο οργανισμός σας για να είστε γεμάτοι ενέργεια.\n
Πιο ειδικά...\n
\n
Εσπεριδοειδή\n
Τα αρώματα των εσπεριδοειδών έχει αποδειχτεί ότι δημιουργούν εγρήγορση και τονώνουν, οπότε μπορείτε να δοκιμάσετε να μυρίσετε ένα πορτοκάλι. Μετά μπορείτε να το φάτε, με τα φυσικά σάκχαρά του να χωνεύονται μέσα σε 30 λεπτά, προσφέροντας γρήγορη ενέργεια. Εννοείται φυσικά ότι τρώγοντας για παράδειγμα ένα πορτοκάλι ή ένα γκρέιπφρουτ πριν από το γεύμα, μπορείτε να χάσετε και βάρος, οπότε κόψτε το στη μέση, βγάλτε τη φλούδα .\n
\n
Γκρέιπφρουτ\n
Ενισχύει το ανοσοποιητικό σύστημα\n
Μπορεί να βοηθήσει στην πρόληψη του διαβήτη\n
Μπορεί να συμβάλλει στην αποφυγή της συσσώρευσης λίπους στις αρτηρίες\n
Είναι πλούσιο σε αντιοξειδωτικά\n
Συμβάλλει στην ενυδάτωση του οργανισμού\n
Χαρίζει γερά οστά \n
\n
Μήλα\n
Τα μήλα είναι μια καλή πηγή διαλυτών φυτικών ινών, οι οποίες μπορούν να μειώσουν τα επίπεδα χοληστερόλης και γλυκόζης. Τα φρέσκα μήλα είναι επίσης μια καλή πηγή βιταμίνης C – ένα αντιοξειδωτικό που προστατεύει τα κύτταρα του σώματος. Η βιταμίνη C βοηθά επίσης το σχηματισμό του συνδετικού ιστού του κολλαγόνου, διατηρεί τα τριχοειδή αγγεία και τα άλλα αιμοφόρα αγγεία υγιή, ενώ βοηθά και στην απορρόφηση του σιδήρου.\n
 Ένα μήλο την ημέρα, τις λιγούρες κάνει πέρα! Μια τροφή που αν συνδυαστεί πχ. με μέλι και κανέλα, δημιουργεί ένα υπέροχο σνακ κατά τη διάρκεια της ημέρας. Αναρίθμητες βιταμίνες και οι φυτικές ίνες βοηθούν στο αίσθημα κορεσμού.\n
\n
Ανανάς\n
 Περιέχει βρομελίνη που βοηθά δραστικά στην αποβολή των τοξινών στον οργανισμό. Τι να λέμε για τη γεύση του! Θεϊκή!\n
\n
Παπάγια\n
Η γεύση της είναι δροσερή και αναζωογονητική χωρίς να είναι πολύ γλυκιά. Έχει σημαντικά οφέλη για την καρδιακή λειτουργία, ενώ το κάλιο είναι ένα από τα κύρια συστατικά της και για τον λόγο αυτό είναι μια καλή επιλογή για μετά την άσκηση.\n
\n
Μύρτιλλα\n
Οι επιστήμονες έχουν δείξει ότι τα μύρτιλα είναι φορτωμένα με ενώσεις (φυτοσυστατικά) που μπορούν να βοηθήσουν στην πρόληψη χρόνιων ασθενειών, όπως καρδιοπάθειες, διαβήτη και ορισμένες μορφές καρκίνου. Τα μύρτιλα μπορούν επίσης να βελτιώσουν τη βραχυπρόθεσμη μνήμη και την προώθηση της υγιούς γήρανσης. Ακόμα, είναι μια χαμηλή σε θερμίδες πηγή φυτικών ινών και βιταμίνης C – ¾ του φλιτζανιού φρέσκα μύρτιλα έχουν 2,7 γραμμάρια φυτικών ινών και 10,8 mg βιταμίνης C.Δεν υπάρχει καλύτερη επιλογή για ενδιάμεσο snak, από ένα μπολ με blueberries και γιαούρτι λίγων λιπαρών. Κάθε μπολ περιέχει λίγες θερμίδες χωρίς λιπαρά και θα οξύνει τη συγκέντρωσή σας για το υπόλοιπο της ημέρας.\n
Τα blueberries είναι από τις πιο πλούσιες αντιοξειδωτικές τροφές, με τις ενώσεις τους να προκαλούν ανάπτυξη νέων εγκεφαλικών κυττάρων. Μια πολύ καλή λύση επίσης  θα ήταν να αντικαταστήσετε τον απογευματινό καφέ με ένα ποτήρι χυμού από blueberries. Ειδικά τα άτομα με προβλήματα μνήμης λόγω ηλικίας, έχει αποδειχτεί πως λειτουργούν καλύτερα αν πίνουν ένα ποτήρι χυμού από blueberries καθημερινά. \n
\n
Σμέουρο\n
Υψηλής περιεκτικότητας σε βιταμίνη C φρούτο, το σμέουρο βοηθάει στη γονιμότητα.\n
\n
Φράουλες\n
Εχουν περισσότερη βιταμίνη C από το πορτοκάλι και βοηθούν στην καλή πέψη.\n
\n
\n
Λεμόνια\n
Το γεγονός ότι έχουν μόλις 3 θερμίδες ανά φέτα, σημαίνει ότι σίγουρα θα κάψετε περισσότερες θερμίδες από ότι αυτές που προστίθενται στο σώμα σας όταν το καταναλώνετε.\n
 \n
Τζίντζερ\n
 Είναι γνωστό για τις αντιοξειδωτικές και αντιφλεγμονώδεις ιδιότητές του. Βοηθά στην χώνεψη και παράλληλα μειώνει τα επίπεδα χοληστερίνης στο αίμα. Περιέχει κάλιο, ψευδάργυρο και πολυφαινόλες. Δίνει το απαραίτητο boost στον μεταβολισμό μας !\n
\n
Λαχανίδα\n
Υπάρχουν πολλές αναφορές για την ιδιότητα της να καταπολεμά τον καρκίνο. Περιέχει πολύτιμες βιταμίνες.\n
\n
Μελιτζάνες\n
Περιέχουν θρεπτικά συστατικά που χαμηλώνουν τις πιθανότητες για κάποιο καρδιακό νόσημα και προλαμβάνουν τις κυτταρικές βλάβες. Είναι υψηλής περιεκτικότητας σε μαγγάνιο και φυτικές ίνες.\n
\n
Κολοκύθες\n
Από μόνες τους ή και σε συνδυασμό με άλλα θρεπτικά συστατικά είναι αρκετά υγιεινές και χαμηλής περιεκτικότητας σε υδατάνθρακες. Βοηθούν στην υγεία των ματιών λόγω της βιταμίνης Α.\n
\n
Ραπανάκια\n
Συνήθως τα χρησιμοποιούμε μόνο για γαρνιτούρα σε σαλάτα, ωστόσο και σκέτα έχουν νόστιμη γεύση και είναι αρκετά τραγανά όταν τρώγονται ωμά. Είναι υψηλής περιεκτικότητας σε κάλιο και βιταμίνες Β6 και C.\n
\n
Λαχανάκια Βρυξελλών\n
Ανήκει στην οικογένεια των σταυρανθών. Είναι πλούσιο σε βιταμίνη C και βιταμίνη K και έχει αντικαρκινικές ιδιότητες. Παράλληλα περιέχει και αρκετές βιταμίνες B, αποτελώντας ένα καλό συμπλήρωμα. Τα λαχανάκια Βρυξελλών μαγειρεύονται με τον ίδιο τρόπο όπως τα μανιτάρια.\n
\n
Γογγύλια\n
Περιέχει το ¼ των υδατανθράκων μιας πατάτας και αποτελεί πηγή φυτικών ινών, ασβεστίου, καλίου και μαγγανίου.\n
\n
Γλυκόξινο λάχανο\n
Ανήκει στα σταυρανθή λαχανικά και έχει γίνει αρκετά δημοφιλές. Έχει αντικαρκινικές ιδιότητες, είναι πλούσιο σε φυτικές ίνες και βιταμίνες. Μπορείτε εύκολα να το μαγειρέψετε στον ατμό ή να το προσθέσετε σε μια σούπα. Είναι σίγουρο πως αποτελεί απόλαυση για έναν δρομέα.\n
\n
Χίκαμα\n
Το λαχανικό αυτό είναι μη αμυλούχο και χαμηλής περιεκτικότητας σε υδατάνθρακες. Είναι κάτι σαν διασταύρωση μήλου και πατάτας λόγω της υφής του. Δεν έχει έντονη γεύση αλλά είναι δροσιστικό. Είναι πλούσιο σε φυτικές ίνες και βιταμίνη D. Απλά κόψτε το σε λεπτές λωρίδες χωρίς την φλούδα και απολαύστε την γεύση του.\n
\n
Πράσινο κρεμμύδι\n
Ο μίσχος από το πράσινο κρεμμύδι είναι αρκετά χαμηλής περιεκτικότητας σε υδατάνθρακες αλλά οι βολβοί του περιέχουν μεγαλύτερες ποσότητες. Είναι πλούσιο σε βιταμίνες K, C, A και φυλλικό οξύ. Δίνει ξεχωριστή γεύση αν προστεθεί σε σούπα ή σαλάτα ή ακόμη και σε μια μπριζόλα. Επίσης μπορεί κάποιος να το ψήσει στην σχάρα και να το καταναλώσει ολόκληρο όπως το σπαράγγι.\n
\n
 Aγκινάρες\n
Πλούσιες σε βιταμίνες C, Κ, αντιοξειδωτικά και φυτικές ίνες, έχουν διουρητικές ιδιότητες και παράλληλα αποτελούν «φάρμακο» για το συκώτι. Μπορείτε να τις προσθέσετε σε σαλάτες, με λίγο λεμόνι. Αξιοποιήστε όλα τα ευεργετικά συστατικά τους.\n
\n
Μπρόκολο\n
Πέρα από το ότι αποτελεί μια καλή πηγή φυλλικού οξέος, το μπρόκολο είναι ακόμα μια εξαιρετική πηγή βιταμίνης C – ένα αντιοξειδωτικό που προστατεύει τα κύτταρα του σώματός μας από τις βλάβες. Καλή πηγή ασβεστίου, μαγνησίου  και καλίου!\n
Είναι, παράλληλα, μια εξαιρετική πηγή βιταμίνης Α και συνδέεται με τη διατήρηση της υγείας των ματιών. Συνδυάστε το με λεμόνι, ελαιόλαδο και λίγη ρίγανη\n
\n
Παντζάρια\n
Τα παντζάρια θεωρούνται μια σούπερ τροφή και ένα φάρμακο της φύσης, σίγουρα όχι άδικα!\n
Περιέχουν βιταμίνες C, Α, Β1, Β2, Β6, φώσφορο, ασβέστιο, ψευδάργυρο, μαγνήσιο, σίδηρο, φυλλικό οξύ, φυτικές ίνες και κάλιο. Το ένζυμο καταλάση που περιέχουν, είναι από τα πιο βασικά αντιοξειδωτικά ένζυμα ενάντια στις ελεύθερες ρίζες.\n
Τα παντζάρια βοηθούν στην μείωση της αρτηριακής πίεσης και της χοληστερίνης και αποτρέπουν την οστεοπόρωση και τα εγκεφαλικά επεισόδια. Επίσης, ενισχύουν την σωματική αντοχή σε αθλητές κατά 16%.\n
Ενδυναμώνουν το ανοσοποιητικό σύστημα και βοηθούν στην αποτοξίνωση. Δοκιμάστε να τα συνδυάσετε με μια σως γιαουρτιού με λίγο ελαιόλαδο και σκόρδο! \n
\n
Λάχανο\n
Μια σαλάτα με λάχανο, καρότο, λίγο ελαιόλαδο και γιαούρτι όχι μόνο θα σας χορτάσει, αλλά θα σας χαρίσει υπερπολύτιμα θρεπτικά συστατικά!\n
Δεν υπάρχει κανένας πιο απλός τρόπος να σας το πω… τρώτε όσο μπορείτε περισσότερο λάχανο!\n
Θεωρείται κι αυτό μία από τις πιο θρεπτικές τροφές στον πλανήτη. Ένας πολύ εύκολος τρόπος να το καταναλώνετε εκτός από σαλάτες, είναι σε χυμούς.\n
Περιέχει υψηλές ποσότητες βιταμίνης Α, Κ, C, αντιοξειδωτικά, μέταλλα, φυτικές ίνες και θείο το οποίο δρα ενάντια στο λιπαρό δέρμα και την ακμή.\n
Επίσης περιέχει μια πρωτεΐνη, την κερατίνη, που είναι απαραίτητη όπως ξέρετε, για υγιή μαλλιά, δέρμα και νύχια. Βοηθά στην υγεία του εγκεφάλου, στην σωστή αρτηριακή πίεση και είναι κατά των πονοκεφάλων και του καρκίνου.\n
Είναι ιδανική επιλογή για δίαιτα και για απώλεια βάρους αφού έχει ελάχιστες θερμίδες και αποτοξινώνει τον οργανισμό.\n
\n
</item>
        <item>Μερίδα κρέατος : Η παλάμη του κάθε ανθρώπου (χωρίς τα δάχτυλα) είναι η μερίδα του όσον αφορά το κρέας.\n
(παιδική μερίδα: 90γρ)\n
(γυναικεία μερίδα: 120γρ)\n
(αντρική μερίδα: 200γρ)\n
\n
Μερίδα ψαριού: Λίγο παραπάνω από την παλάμη του κάθε ανθρώπου(παλάμη και μέχρι την μέση των δαχτύλων) υπολογίζουμε την μερίδα του ψαριού.\n
(παιδική μερίδα: 90γρ)\n
(γυναικεία μερίδα: 120γρ)\n
(αντρική μερίδα: 200γρ)\n
\n
Μερίδα μαλακού τυριού άπαχου: Προκύπτει ενώνοντας τα τέσσερα δάχτυλα (δείκτη-μέσο-παράμεσο-μικρό) και πάχος όσο η άκρη του δακτύλου του δείκτη.\n
(παιδική μερίδα: 60γρ)\n
(γυναικεία μερίδα: 90γρ)\n
(αντρική μερίδα: 120γρ)\n
\n
Μερίδα σκληρού τυριού άπαχου : Προκύπτει ενώνοντας τα τρία δάχτυλα (δείκτη-μέσο-παράμεσο) και πάχος όσο η άκρη του δακτύλου του δείκτη ή αλλιώς όσο 2 φέτες τυρί του τοστ.\n
(παιδική μερίδα: 45γρ)\n
(γυναικεία μερίδα: 60γρ)\n
(αντρική μερίδα: 80γρ)\n
\n
Μερίδα σκληρού τυριού ή υψηλού σε λίπος τυριού (όπως κεφαλογραβιέρα, κασέρι, φέτα, μανούρι κλπ): Προκύπτει ενώνοντας    δείκτη – μέσο και το πάχος όσο η άκρη του δακτύλου του δείκτη.\n
(παιδική μερίδα: 25γρ)\n
(γυναικεία μερίδα: 30γρ)\n
(αντρική μερίδα: 60γρ)\n
\n
Μερίδα οσπρίων (χωρίς ζουμί): 1 κεσεδάκι (200ml).\n
(παιδική μερίδα: 150 ml)\n
(γυναικεία μερίδα: 200ml)\n
(αντρική μερίδα: 300ml)\n
\n
Μερίδα ζυμαρικών:\n
(παιδική μερίδα: 1/2φλ 90γρ)\n
(γυναικεία μερίδα: 1φλ 180γρ)\n
(αντρική μερίδα: 1,5φλ 225γρ)\n
\n
Μερίδα λαχανικών για παιδιά:\n
(παιδική μερίδα: 1 χούφτα 145γρ)\n
(ενήλικη μερίδα: 2 χούφτες ή 1 μπολ χωρητικότητας (500-600ml).\n
\n
Μερίδα αμυλούχων λαχανικών: (φασολάκια, μπάμιες κ.τ.λ.):\n
(παιδική μερίδα: 1 κεσεδάκι 180γρ)\n
(γυναικεία μερίδα: 1,5 κεσεδάκι ή περίπου ½ μπολ 225γρ.)\n
(αντρική μερίδα: 2 κεσεδάκια ή περίπου 1 μπολ.450γρ)\n
\n
Μερίδα φρούτων:1 μερίδα = 1 ισοδύναμο ( παραπομπή σε ισοδυναμίες).\n
\n
Μερίδα ξηρών καρπών:\n
(παιδική μερίδα: 10γρ)\n
(γυναικεία μερίδα: 15γρ όσο 1 κουτ. της σούπας).\n
(αντρική μερίδα: 20γρ)\n
\n
Μερίδες για πλήρη γεύματα όπως:  μουσακάς, παστίτσιο, τυρόπιτα, σπανακόπιτα κτλ,\n
υπολογίζονται όσο μια φέτα ψωμί του τοστ σε έκταση και όσο 2 φέτες ψωμί του τοστ(για πίτες) ή 3 φέτες ψωμί του τοστ(για παστίτσιο-μουσακά) σε πάχος.\n
Για πίτες:\n
(παιδική μερίδα: 100- 150γρ)\n
(γυναικεία μερίδα: 170-200γρ)\n
(αντρική μερίδα: 200-300γρ)\n
Για μουσακά-παστίτσιο...\n
(παιδική μερίδα: 200γρ)\n
(γυναικεία μερίδα: 250γρ)\n
(αντρική μερίδα: 320γρ)\n
</item>
    </string-array>
    <string name="string6">Πράσο\n
Παρά το ότι δεν είναι συνήθως από τις βασικές μας επιλογές, το πράσο είναι μια καταπληκτική διατροφική επιλογή με σημαντικά οφέλη για τον οργανισμό.\n
Είναι εξαιρετική πηγή βιταμινών C, Ε, Κ, Β6, μαγγανίου, σιδήρου, ασβεστίου, καλίου, ψευδάργυρου, σεληνίου και αντιοξειδωτικών.\n
Η κατανάλωση τους έχει σχετιστεί με την μείωση εμφάνισης διαφόρων τύπων καρκίνου. Η ουσία κερκετίνη που περιέχουν τα πράσα βοηθά στην αναστολή καρκινικών όγκων.\n
Τα πράσα αναστέλλουν τον σχηματισμό θρόμβων, βοηθούν στην καταπολέμηση της αναιμίας και στην μείωση των αγγειακών παθήσεων και των εγκεφαλικών επεισοδίων.\n
Είναι προτιμότερο να επιλέξετε βιολογικά πράσα για να κερδίσετε περισσότερα από την γεύση και τα θρεπτικά τους συστατικά.\n
\n
Καρότα\n
Τα καρότα είναι ακόμη μια πολύ υγιεινή επιλογή χωρίς θερμίδες. Περιέχουν βιταμίνη A, C και Ε,ασβέστιο, κάλιο και φώσφορο.\n
Είναι γνωστό ότι προστατεύουν την όραση, περιέχουν πολλά αντιοξειδωτικά, βοηθούν την πέψη και διατηρούν υπό έλεγχο τις φυσικές φλεγμονές του σώματος.\n
Περιέχουν βιταμίνες Α, Β6, C, Κ, κάλιο, φυλλικό οξύ, μαγγάνιο, διαιτητικές ίνες, ενώ είναι ένα φυσικό διουρητικό.\n
Τα καρότα μπορούν να προστεθούν σε σαλάτες, σερβίρονται μαγειρεμένα σαν κύριο πιάτο, ή μπορούν να χρησιμοποιηθούν ως αυτόνομα σνακ. Είναι ένα απίστευτα ευπροσάρμοστο φαγητό χαμηλών θερμίδων!\n
Μια σαλάτα με λίγο ελαιόλαδο και λεμόνι μας κρατά χορτασμένους για ώρα!\n
\n
Σπανάκι\n
Το σπανάκι είναι πλούσιο σε βιταμίνες Α και C και σε φυλλικό οξύ. Είναι επίσης μια καλή πηγή σε σίδηρο και μαγνήσιο . Το μαγνήσιο παίζει καίριο ρόλο στη διαδικασία παραγωγής ενέργειας και σε συνδυασμό με το κάλιο επιτρέπει την αποτελεσματικότερη πέψη αλλά και την καλύτερη μυϊκή και νευρική λειτουργία.\n
Τα φυτικά συστατικά του μπορούν να ενισχύσουν το ανοσοποιητικό σας σύστημα. Τα καροτενοειδή που περιέχονται στο σπανάκι -λουτεΐνη, ζεαξανθίνη και β-καροτένιο- λειτουργούν ως αντιοξειδωτικά και προστατευτικά ενάντια στις ασθένειες της όρασης που έρχονται ως αποτέλεσμα της ηλικίας, όπως η εκφύλιση της ωχράς κηλίδας και η νυχτερινή τύφλωση, καθώς και ενάντια στις καρδιακές παθήσεις και ορισμένες μορφές καρκίνου.\n
\n
Κολοκύθια\n
Είναι μια εξαιρετική τροφή χωρίς θερμίδες και ένα καταπληκτικό υποκατάστατο ζυμαρικών.\n
Πλούσια πηγή μαγνησίου, φυτικών ινών, φυλλικού οξέος και βιταμινών Α, Β, Κ, C, καλίου, φωσφόρου, χαλκού, και αντιοξειδωτικών. Όλα τους είναι συστατικά πολύ απαραίτητα για την διατροφή και την υγεία μας.\n
Τα κολοκυθάκια περιέχουν επίσης λουτεΐνη και ζεαξανθίνη, τα οποία είναι ισχυρά φυτοθρεπτικά συστατικά που καταπολεμούν πολλές μορφές καρκίνου.\n
Βοηθούν να διατηρείται χαμηλά η χοληστερίνη, διαθέτουν αντιμικροβιακές και αντιφλεγμονώδεις ιδιότητες, ενώ ρυθμίζουν τα επίπεδα σακχάρου στο αίμα.\n
\n
Μανιτάρια\n
Μία κούπα μανιτάρια μάς παρέχει σχεδόν το 50% της ημερήσιας ποσότητας σιδήρου που χρειαζόμαστε. Ο σίδηρος είναι απαραίτητος ώστε να μεταφέρεται ευκολότερα το οξυγόνο σε ολόκληρο το σώμα. Χωρίς επαρκή οξυγόνωση των ζωτικών οργάνων, νιώθουμε υπνηλία και κόπωση.\n
\n
Κουνουπίδι\n
Ακόμη ένα σημαντικό λαχανικό με παρόμοιες ιδιότητες και βιταμίνες με το μπρόκολο, είναι το κουνουπίδι.\n
Παρέχει στον οργανισμό μας πολλά αντιοξειδωτικά και αντιφλεγμονώδη οφέλη και είναι ακόμη μια πλούσια πηγή βιταμινών Κ και C. Περιέχει επίσης, 77% της απαραίτητης ημερήσιας ποσότητας βιταμίνης C (η μια μερίδα) και φυλλικό οξύ.\n
Ο καλύτερος τρόπος για να καταναλώσετε αυτό το λαχανικό είναι να το φάτε ωμό ή ελαφρώς μαγειρεμένο στον ατμό.\n
Είναι ένα υπέροχο γεύμα χαμηλών θερμίδων από τα τυπικά πράσινα λαχανικά και θα σας προσφέρει μια διαφορετική ποικιλία σε θρεπτικά συστατικά και οφέλη.\n
\n
Φασολάκια\n
Είναι πηγή βιταμινών Α, C, K, B, ασβεστίου, φωσφόρου, πρωτεϊνών, σεληνίου, καλίου, μαγγανίου, φυτικών ινών και ιχνοστοιχείων.\n
Υποστηρίζουν την μνήμη και το ανοσοποιητικό μας σύστημα ενώ παράλληλα προστατεύουν από τα καρδιαγγειακά νοσήματα και από τον καρκίνο του παχέως εντέρου.\n
Έχουν αντιοξειδωτική δράση και βοηθούν στην καταπολέμηση της δυσκοιλιότητας και στην μείωση των επιπέδων χοληστερίνης και του σακχάρου.\n
\n
Χυμός λαχανικών\n
Ο χυμός λαχανικών έχει τις περισσότερες από τις βιταμίνες, μέταλλα και άλλες θρεπτικές ουσίες που βρίσκονται στα λαχανικά (εκτός από μερικές από τις φυτικές ίνες) και είναι ένας εύκολος τρόπος να συμπεριλάβετε τα λαχανικά στη διατροφή σας. Ο χυμός ντομάτας και οι χυμοί λαχανικών που περιλαμβάνουν ντομάτες, περιέχουν λυκοπένιο, ένα αντιοξειδωτικό που μπορεί να μειώσει τον κίνδυνο του καρκίνου του προστάτη. Μερικά λαχανικά και ο χυμός ντομάτας έχουν υψηλή περιεκτικότητα σε νάτριο, γι’ αυτό φροντίστε να επιλέξετε τα είδη με λιγότερο νάτριο.\n
\n
Γλυκοπατάτες\n
Η γλυκοπατάτα είναι πηγή «καλών» υδατανθράκων και επίσης περιέχει σίδηρο, κάλιο, μαγνήσιο, βιταμίνη C και βιταμίνη D, θρεπτικά συστατικά που αυξάνουν τα επίπεδα ενέργειας και καταπολεμούν την κούραση.Το βαθύ κιτρινο-πορτοκαλί χρώμα της γλυκοπατάτας υποδηλώνει πως έχει αντιοξειδωτικό β-καροτένιο που μετατρέπεται σε βιταμίνη Α στο σώμα σας και μπορεί να βοηθήσει στην επιβράδυνση της διαδικασίας γήρανσης και στη μείωση του κινδύνου από ορισμένες μορφές καρκίνου. Εκτός του ότι είναι μια εξαιρετική πηγή των βιταμινών Α και C, οι γλυκοπατάτες αποτελούν μια καλή πηγή φυτικών ινών, βιταμίνης Β6 και καλίου. Και όπως όλα τα λαχανικά, είναι χωρίς λιπαρά και σχετικά χαμηλές σε θερμίδες -μια μέτρια γλυκοπατάτα έχει μόλις 81 θερμίδες.\n
Μπορείτε να την απολαύσετε σε πουρέ, ψητή, βραστή ή σε σαλάτα.\n
\n
Κόκκινες Πιπεριές\n
Μπορείτε να προσλάβετε το 380% της συνιστώμενης ημερήσιας δόσης σε βιταμίνης C μόνο με την κατανάλωση μιας κόκκινης πιπεριάς. Η βιταμίνη C βοηθά τη διαδικασία επούλωσης του τραυματισμένου ιστού, περιέχει επίσης λυκοπένιο, φυτικές ίνες και βιταμίνη Β6.\n
\n
Μαρούλια\n
Ακόμη κι αν φάτε μεγάλες ποσότητες μαρουλιού δεν πρόκειται να προσθέσετε στην σιλουέτα σας καθόλου κιλά.\n
Τα μαρούλια περιέχουν μεγάλες ποσότητες βιταμίνης Α, Κ, και C, όπως επίσης μαγγάνιο, φυλλικό οξύ, κάλιο, μαγνήσιο, χρώμιο και φυτικές ίνες.\n
\n
Πράσο\n
Εξαιρετική πηγή βιταμίνης Κ, μαγγανίου, βιταμίνης Β6, σιδήρου και βιταμίνης C.\n
\n
Σπαράγγια\n
Έχουν αμέτρητες οφέλη για την υγεία μας και περιέχουν βιταμίνες Α, C, E, Κ, Β6, φυτικές ίνες, μέταλλα, φυλλικό οξύ, χαλκό, σίδηρο, και πρωτεΐνες.\n
Περιέχουν υψηλά επίπεδα αμινοξέων, τα οποία δρουν σαν διουρητικό και γι αυτό θεωρούνται αποτοξινωτική τροφή.\n
Είναι ιδανική τροφή για την επιτάχυνση του μεταβολισμού και του ανοσοποιητικού, ενώ βοηθούν στην εντερική υγεία.\n
Καταπολεμούν τις ελεύθερες ρίζες στον οργανισμό επιβραδύνοντας την διαδικασία της γήρανσης και την νοητική ευελιξία.\n
Τα σπαράγγια μπορούμε να τα συνδυάσουμε με πάρα πολλές τροφές. Μπορούμε να τα μαγειρέψουμε στο ατμό, ψητά και φυσικά να τα προσθέσουμε ωμά σε σαλάτες.\n
\n
Αγγούρια\n
Ακόμη ένας διατροφικός θησαυρός χωρίς θερμίδες και μια νόστιμη θρεπτική δύναμη.\n
Περιέχουν πολυφαινόλες, οι οποίες μειώνουν τα ποσοστά καρκίνου και βιταμίνες A, B, C και E . Επειδή περιέχουν πολλές βιταμίνες της ομάδας Β (Β1, Β5, Β7, Βιοτίνη) βοηθούν στην αντιμετώπιση των επιπέδων στρες.\n
Επειδή τα αγγούρια αποτελούνται κυρίως από νερό (97%) και φυτικές ίνες, παρέχουν επίσης εξαιρετική υποστήριξη στην πεπτική υγεία του σώματος.\n
Είναι ιδανική τροφή για την αποβολή τοξινών από τον οργανισμό και βοηθούν στην μείωση της αρτηριακής πίεσης.\n
Είναι καταπληκτικά  διουρητικά, βοηθούν στα πεπτικά προβλήματα, στο καρδιαγγειακό σύστημα και προστατεύουν ενάντια στις τοξίνες του περιβάλλοντος και των τροφίμων.\n
\n
Σέλινο\n
Το μεγαλύτερο μέρος του σέλινου αποτελείται από νερό.\n
Περιέχει σημαντική ποσότητα βιταμίνης Κ όπως και βιταμίνες C, E, Α, Κ1, Κ2, σίδηρο, φυλλικό οξύ, φώσφορο, ίνες και ασβέστιο.  Είναι εξαιρετικό διουρητικό, χωνευτικό, τονωτικό και αναζωογονητικό.\n
Χρησιμοποιείται κατά της υπέρτασης, της χοληστερίνης, σε παθήσεις της ουροδόχου κύστης και των νεφρών, όπως επίσης σε ρευματικές παθήσεις.\n
Αναζωογονεί και αποτοξινώνει τον οργανισμό και μπορείτε να το συνδυάσετε σε χυμό με καρότο ή κάποια άλλη από τις παραπάνω τροφές.\n
\n
Μάραθος\n
Πλούσιος σε φυτικές ίνες, πιστεύεται ότι βοηθάει στην αποκατάσταση της ισορροπίας των γυναικείων ορμονών.\n
\n
 Σκόρδο\n
Αν καταναλώσετε μεγάλη ποσότητα από αυτό, οι θερμίδες του δεν θα είναι μηδενικές, όμως μπορείτε να περιοριστείτε σε μια σκελίδα.\n
\n
Φύτρο σιταριού\n
Το φύτρο σιταριού είναι το τμήμα του κόκκου που είναι υπεύθυνο για την δημιουργία και την ανάπτυξη του νέου βλαστού. Παρά το γεγονός ότι αποτελεί μόλις ένα μικρό μέρος του σιταριού, περιέχει πολλά θρεπτικά συστατικά. Είναι μια εξαιρετική πηγή θειαμίνης και μια καλή πηγή φυλλικού οξέος, μαγνησίου, φωσφόρου και ψευδάργυρου. Το φύτρο περιέχει επίσης πρωτεΐνες, φυτικές ίνες και λίγο λίπος. Δοκιμάστε να προσθέσετε λίγο στα ζεστά ή κρύα δημητριακά σας.\n
\n
Σολομός\n
Ο σολομός περιέχει ωμέγα-3 λιπαρά οξέα, ένα είδος λίπους που μειώνει τις πιθανότητες να σχηματιστούν θρόμβοι στο αίμα, κάτι που μπορεί να προκαλέσει καρδιακή προσβολή. Τα ωμέγα-3 λιπαρά οξέα προστατεύουν επίσης από τις καρδιακές αρρυθμίες, που μπορεί να προκαλέσουν αιφνίδιο καρδιακό θάνατο και βοηθούν στη μείωση των επιπέδων των τριγλυκεριδίων, καθώς και στη μείωση της ανάπτυξης της πλάκας που δημιουργεί στένωση ή απόφραξη των αρτηριών. Ακόμα μειώνουν την αρτηριακή πίεση και τον κίνδυνο εγκεφαλικού επεισοδίου. Εκτός από τα ωμέγα-3 λιπαρά οξέα ο σολομός είναι χαμηλός σε κορεσμένο λίπος και χοληστερόλη και αποτελεί μια καλή πηγή πρωτεΐνης.Επίσης, περιέχει σημαντική ποσότητα πρωτεϊνών, βιταμίνης Β6, νιακίνης (βιταμίνη Β3) και ριβοφλαβίνης (βιταμίνη Β2). Οι βιταμίνες του συμπλέγματος Β βοηθούν ώστε ο οργανισμός μας να μετατρέπει ευκολότερα τις τροφές σε ενέργεια.\n
\n
ΧΡΕΙΑΖΕΤΑΙ ΠΡΟΣΟΧΗ ΣΤΗ ΠΟΣΟΤΗΤΑ !\n
\n
Αβοκάντο:   Αν δεν το έχετε συμπεριλάβει στο καθημερινό σας διαιτολόγιο μπορείτε να το κάνετε από σήμερα. Αξίζει τον κόπο! Είτε με την μορφή γουακαμόλε (αυτής της πεντανόστιμης μεξικάνικης σάλτσας), είτε ως avocado toast (δοκιμάστε το New York avocado toast που αποτελείται από ψωμί του τοστ, αβοκάντο, ελαιόλαδο, χυμό λεμονιού, αλάτι και πιπέρι).Περιέχει ακόμα γλουταθειόνη, με αντιοξειδωτική δράση.\n
\n
Αβοκάντο και ελαιόλαδο\n
Ένα αβοκάντο την ημέρα την… πείνα κάνει πέρα και μάλιστα είναι ιδιαίτερα δυναμωτικό το μεσημέρι. Τα μονοακόρεστα λίπη στο αβοκάντο και το ελαιόλαδο, κάνουν καλό στην καρδιά και επιβραδύνουν την κένωση του στομάχου ώστε να νιώθουμε χορτάτοι για μεγαλύτερο διάστημα. Επιπλέον, το ελαϊκό οξύ στο ελαιόλαδο, βοηθά στην καταπολέμηση της πείνας, ενεργοποιώντας μια περιοχή στον εγκέφαλο που ενημερώνει το σώμα ότι είναι χορτάτο.\n
Το αβοκάντο είναι επίσης πλούσιο σε κάλιο, το οποίο ρυθμίζει τη λειτουργία των νεφρών και της πίεσης, καθώς και σε φυλλικό οξύ, μια βιταμίνη Β που βοηθά το σώμα να παράγει και να διατηρήσει νέα κύτταρα.\n
Αν λοιπόν έχετε όρεξη για ένα μεσημεριανό σνακ, επιλέξτε ένα μικρό αβοκάντο, βγάλτε το κουκούτσι, κόψτε το σε κομμάτια και στη συνέχεια περιχύστε το με ελαιόλαδο και πασπαλίστε το με αλάτι και πιπέρι. Προσοχή στην ποσότητα, γιατί το αβοκάντο ανήκει στην ομάδα των λαχανικών αλλά είναι το λαχανικό που περιέχει λιπαρά!!!\n
\n
Ξηροί καρποί\n
Όπως τα αμύγδαλα,τα καρύδια, και τα κάσιους περιέχουν λιπαρά οξέα τα οποία βοηθούν ώστε ο οργανισμός να έχει παραπάνω αντοχή.\n
Οι ωμοί, μη αλατισμένοι ξηροί καρποί δίνουν μια γερή δόση ενέργειας, καθώς παρέχουν πολύτιμα θρεπτικά συστατικά όπως λιπαρά οξέα, φυτικές ίνες και βιταμίνες. Επιπλέον περιέχουν και το συνένζυμο Q10, μια θρεπτική ουσία η οποία βοηθά στην παραγωγή ενέργειας στο εσωτερικό των κυττάρων μας. Κι εδώ όμως χρειάζεται προσοχή στην ποσότητα γιατί οι ξηροί καρποί ανήκουν στην ομάδα του λίπους!!\n
\n
Αμύγδαλα\n
Αυτοί οι ξηροί καρποί σε σχήμα δακρύων περιέχουν θρεπτικά συστατικά, φυτικές ίνες, ριβοφλαβίνη, μαγνήσιο, σίδηρο και ασβέστιο. Στην πραγματικότητα, μια μερίδα (περίπου επτά αμύγδαλα) έχει περισσότερο ασβέστιο από οποιοδήποτε άλλο είδος ξηρών καρπών – 22 χιλιοστόγραμμα). Μια μερίδα παρέχει επίσης σχεδόν το 15% της συνιστώμενης ημερήσιας πρόσληψης βιταμίνης Ε. Και κάνει καλό και στην καρδιά. Το μεγαλύτερο μέρος του λίπους στα αμύγδαλα είναι μονοακόρεστο λίπος, ένα υγιεινό είδος λίπους που μπορεί να σας βοηθήσει να μειώσετε τα επίπεδα της χοληστερόλης στο αίμα.\n
Τίποτα δε βοηθάει περισσότερο στη σταθεροποίηση των επιπέδων σακχάρου στο αίμα, όσο λίγα αμύγδαλα. Πιο συγκεκριμένα, περίπου 23 αμύγδαλα το πρωί συνδράμουν στη σταθεροποίηση του σακχάρου για την υπόλοιπη ημέρα, γι’ αυτό να μην αποφεύγετε αυτό το γεύμα.\n
Αν πάλι έχετε περιορισμένο χρόνο ή νιώθετε το άγχος να σας καταβάλλει, φάτε 12-14 καρύδια. Τα ω-3 λιπαρά που περιέχουν, θα βελτιώσουν τη διάθεσή σας και θα τονώσουν το μυαλό σας.\n
Για κάτι πιο… πικάντικο, μπορείτε να ψήσετε 2 μπολ καρύδια σε 2 κουταλιές της σούπας ελαιόλαδο, 1 κουταλάκι του γλυκού κανέλα και 1 κουταλάκι του γλυκού πιπέρι καγιέν στους 190 βαθμούς κελσίου. Να σημειωθεί ότι το πιπέρι καγιέν έχει και αντικαρκινικές ιδιότητες.\n
\n
Σπόροι κολοκύθας\n
Όπως και οι ξηροί καρποί, οι σπόροι κολοκύθας περιέχουν πρωτεΐνες, βιταμίνες και καλά λιπαρά τα οποία βοηθούν να διατηρηθεί η μυϊκή μάζα.\n
Περιέχουν επίσης μαγνήσιο, το οποίο βοηθά στη μετατροπή της τροφής σε ενέργεια. Πασατέμπος\n
Μια γεμάτη χούφτα ψημένου κολοκυθόσπορου παρέχει σχεδόν το 50% της ημερήσιας ποσότητας μαγνησίου που χρειαζόμαστε.\n
Κόκκινα φασόλια\n
Τα κόκκινα φασόλια, συμπεριλαμβανομένων τόσο των μικρών κόκκινων φασολιών όσο και των σκούρων κόκκινων φασολιών, αποτελούν μια καλή πηγή σιδήρου, φωσφόρου και καλίου. Είναι επίσης εξαιρετική, χαμηλής περιεκτικότητας σε λιπαρά πηγή πρωτεϊνών και διαιτητικών ινών.\n
\n
Χούμους\n
Το χούμους συνδυάζει την πρωτεΐνη που βρίσκεται στα ρεβίθια και το σουσάμι με βάση το ταχίνι , τη βιταμίνη C από τον χυμό λεμονιού και τα απαραίτητα λιπαρά οξέα που βρίσκονται στο ελαιόλαδο. Συνοδεύστε το με κόκκινη πιπεριά και μερικά καρότα για τριπλό όφελος.\n
\n
Ακατέργαστα -πλήρη δημητριακά\n
Οι άνθρωποι που αντικαθιστούν τα κατεργασμένα δημητριακά με πλήρη (ολικής αλέσεως), πετυχαίνουν μεγαλύτερη απώλεια θερμίδων, άρα και ταχύτερο αδυνάτισμα, επειδή επιταχύνεται ο μεταβολισμός τους και μειώνονται οι θερμίδες που κατακρατεί το σώμα τους στη διάρκεια της πέψης.\n
Όσοι τρώνε κάθε μέρα πολλές φυτικές ίνες και πλήρη δημητριακά (ολικής άλεσης), έχουν μικρότερο κίνδυνο για διάφορες χρόνιες μη μεταδοτικές ασθένειες και είναι γενικά πιο υγιείς.\n
Η  κατανάλωση ποσότητας τουλάχιστον 25 γραμμαρίων φυτικών ινών τη μέρα σχετίζεται με μια μείωση κατά 15% ως 30% στην πρόωρη θνησιμότητα από οποιαδήποτε αιτία, σε σχέση με όσους τρώνε μικρές ποσότητες τέτοιων διαιτητικών ινών.\n
Ειδικότερα, η κατανάλωση άφθονων φυτικών ινών σχετίζεται με μια μείωση κατά 16% ως 24% του κινδύνου για στεφανιαία νόσο, εγκεφαλικό, διαβήτη τύπου 2 και καρκίνο του παχέος εντέρου. Επίσης σχετίζεται με μικρότερο σωματικό βάρος και χαμηλότερο επίπεδο χοληστερίνης μεταδίδει το ΑΠΕ-ΜΠΕ.\n
\n
Μαύρη σοκολάτα\n
Πολλές φορές η δουλειά μπορεί να δημιουργήσει άγχος, το οποίο μειώνει την ενέργειά μας για το υπόλοιπο της ημέρας. Το πιο απλό που μπορείτε να κάνετε σε τέτοιες περιπτώσεις, είναι να καταναλώσετε ένα κομμάτι μαύρης σοκολάτας. Όχι μόνο απελευθερώνει τις ενδορφίνες που θα βελτιώσουν αμέσως τη διάθεσή σας, αλλά επηρεάζει και τη σεροτονίνη, η οποία κατευνάζει τα νεύρα. Πλούσια σε φλαβονοειδή, η μαύρη σοκολάτα έχει αντιοξειδωτική δύναμη που εμποδίζει τη βλάβης των κυττάρων, ενώ συμβάλλει και στη μείωση της αρτηριακής πίεσης. Βέβαια αυτό δε σημαίνει πως πρέπει να το παρακάνουμε, αφού ένα με δύο κομμάτια είναι αρκετά.\n
\n
Συνδυασμός τροφών\n
Για καλύτερα αποτελέσματα μπορείτε να ενσωματώσετε αυτές τις  τροφές σε μια υγιεινή διατροφή. Ένα υγιές γεύμα περιλαμβάνει τουλάχιστον τρεις από τις  παραπάνω τροφές, για παράδειγμα μπρόκολο, σολομό και γλυκοπατάτες\n
\n
Συνδυασμοί τροφών για την επίτευξη κορεσμού\n
1. Σε κάθε βασικό γεύμα π.χ. (πρωινό –μεσημεριανό –βραδινό) πρέπει να σχηματίζουμε τριάδα (πρωτεΐνη – υδατάνθρακα – vit C). Aυτή η τριάδα είναι άκρως απαραίτητη για την παραγωγή σεροτονίνης, του κύριου νευροδιαβιβαστή, ο οποίος είναι υπεύθυνος για τον κορεσμό και την ευεξία. Έχει παρατηρηθεί πως άνθρωποι, οι οποίοι δεν καταναλώνουν πρωινό, έχουν μεγαλύτερες πιθανότητες να αναπτύξουν παχυσαρκία και τα ποσοστά του άγχους τους είναι πιο υψηλά σε σχέση με αυτούς που έχουν την συνήθεια να καταναλώνουν πρωινό.\n
\n
2. Στις μοναδικές περιπτώσεις που δεν είναι άκρως απαραίτητο να σχηματίσουμε τριάδα είναι όταν το γεύμα μας περιλαμβάνει μια από τις παρακάτω τροφές και υπό την προϋπόθεση ότι θα τις συνδυάσουμε με τροφές πλούσιες σε vit C, B1, B6, B9 και B12 όπως: πλήρη δημητριακά, ξηρούς καρπούς, σπόρους, φρέσκα λαχανικά εποχής ή φρούτα.\n
•  Γάλα ή γιαούρτι\n
•  Ταχίνι\n
•  Αβοκάντο\n
•  Σοκολάτα υγείας\n
•  Κοτόπουλο ή γαλοπούλα\n
•  Ψάρι λιπαρά ψάρια  (π.χ. κυρίως σολομός)\n
•  Μοσχάρι\n
•  Μπανάνα\n
•  Αυγά υψηλής ποιότητας\n
\n
3.Τροφές πλούσιες σε τρυπτοφάνη (πρόδρομος ουσία της παραγωγής σεροτονίνης)\n
\n
•  Αβοκάντο\n
•  Γάλα\n
•  Σόγια\n
•  Ψάρι και αυγά\n
•  Σοκολάτα\n
•  Λιναρόσπορος\n
•  Ανανάς\n
•  Σπανάκι\n
•  Τοφού\n
•  Κοτόπουλο\n
•  Μπανάνα\n
•  Προϊόντα ολικής άλεσης\n
•  Ξηροί καρποί\n
•  Σουσάμι\n
•  Τυρί\n
•  Βρώμη\n
</string>
<!--login-->
    <string name="entry_info_login">Enter your Email and Password to login</string>
    <string name="retry_info_login">Oops, can`t login! please try to login again.</string>
    <string name="offline_text">It is currently offline.</string>
</resources>
